塞爆哂一格就叫好漫畫？

可能我廢啦，想講好耐。
海賊王次次都係一格塞到極滿
次次一望過去，根本就做唔到主次分明
有時啲野唔係愈滿愈好架
漫畫雖然既係說故事既能力
而唔係畫插圖既能力
唔用網點都算，由頭到尾用死黑色畫哂成頁，人地火影獵人都識留小小空位喇掛？

預左比人屌，我認我廢。

海賊王呢啲垃圾

咁又未至於既...不過佢位種畫好畫滿既心態唔係咁好囉

睇漫畫之餘仲可以當Where is Wally 玩

有時適當既留白，係會天痴突出主體，同提升整體既張力

自

人地咁用心, 畫到個畫面咁豐富, 咁震撼,

反而俾人話及唔上畫面冷清既圖,

作者應該好心淡

呢個位真係好正 成個氣氛唔同哂

召喚死神 月牙天衝圖

人地個畫面係大場面

畫滿有咩出奇...

呢個場景畫唔滿反而突兀喎...

雖然同意你觀點

但例子可以好少少....

正在故事姐

但係我認同樓主, 我都覺得海賊王太亂...

用心畫係好基本既事啦，日本呢行競爭咁大，富奸用心畫既時候都唔會強行令畫面太過飽和，講到尾大家執重既野唔同，我覺得漫畫係一個說故事既形式，如果單單抽尾田畫功呢一part來講，佢果種比較適合畫插圖。說故事真係用畫功無關，one畫功好劣但都靈能百份百都好好睇。

有時候，尾田咁樣係鑽緊牛角尖，不斷咁同大家講，我係好努力既漫畫家，但忽略左漫畫最基本要說故事既技巧。

咁只係尾田畫得唔好睇

佢個種畫風同人物個樣.. 仲要畫細緻場面完全係敗筆

至少表達手法係樓主個例子睇唔出有問題

呢個係尾田既特色畫風黎咖喎
不如話梵高後期D畫點解用咁多顏色填滿曬背景唔識學中國水墨畫留白？
樓主都戇鳩鳩

sorry我可能搵既圖比較唔好，確實海賊王呢種世界觀宏大既作品，動輒都會出現好多大埸面需要呢種畫法，係我考慮得唔夠周全。但單行本確實係有一種令人疲憊既感覺。

冇人叫你用手機睇既，唔計jump咁大本野，就算用單行本睇都覺得好正常

火影既分鏡畫工都算top星期載

你拎一幅畫作嚟同漫畫比，已經不對了，漫畫係有故事推進的。

問過死神未

對你講既野完全冇同感, 我鐘意連背景都細緻交待既漫畫,

咁樣會更加有代入感, 草草幾筆就交代完我會覺得好冷清,

畫面豐富會更享受套漫畫

唔緊要啦，可能大家接受到既野唔同，其實我都係想睇下大家睇法，冇特別想攻擊呢套作品既意思。

主體十分突出

Agger 有時要碌多幾次先知做乜黎
畫得亂到

所以一集都沒睇過，啲畫風唔啱我

火影就真係會
海賊王好少

呢套咩黎

同意, 火影啲動作武打反而係要睇幾次至跟到打梗乜,

表達有啲亂, 海賊算係好清楚

唔緊要啦，大家追求既野唔一樣，如果係既話，我推薦你去睇淺野一二O既漫畫，都係以細緻背景出名。

海賊王就不嬲都垃圾架啦

我覺得好似blame嗰種先正

龍珠好早期個啲先叫好漫畫

大師助手多，唔用盡佢點得

拎呢啲hea畫mode既冇得比啦，拎佢認真果啲。有時唔洗咁非黑即白，都可以取個中庸之道既，當然論勤力，富奸點都比唔上尾田。

高質野，約定的夢幻島。

咁你拎個畫風黎比較漫畫已經多鳩餘啦
我覺得一拳原版故事已經好睇過one piece宜家添

約定的夢幻島

樓主認為既最高境界

呢套好好睇

呢幕真係心都寒埋
希望唔好比Jump玩死

我覺得就算俾個無睇死神既人睇，都feel到係出緊大技啦
唔通畫到細細格？

最慘係死神頁頁都大技呢

曬緊馬唔畫咁滿可以點

冇睇既人只會認為係黑色既大廈

應該要出月牙天衝果幾版

塞滿塞爆唔係唔好，問題係唔好成日都用同一招。

而家jump靠佢同另一套撐起銷量 你唔係話佢唔掂呀

你拎個個例子
人個畫人一個畫戰場
比毛？

漫畫分鏡黎講
鳥山明 龍珠 先係真真正正神级

呢套好好睇
嗰時睇到呢個位都有少少嚇親

我推薦你去睇梁國雄議員

我推薦梁國雄議員去睇

各花入各眼，有咩話好唔好，大家都拎個主觀黎討論講到2046都未講完

草稿出街同用字塞爆成版都照大把人吹奏啦

其實冇乜問題但笑左
成日都有漫畫家玩野成集得圖冇字玩下野
不過佢調返轉咁解

人地吹奏緊火影呀，你以為真係討論緊構圖？

你屌鳩人世紀大戰塞爆畫面真係笑左。

睇slamdunk最尾40版 嗰啲就叫好嘢喇

恐怖向？

究竟係幾時開始變成咁

明明背景冇野都要塞滿直線
睇撚死人

Agree,睇one piece 覺得每格都塞到好滿，好多內容，好難搵到重點，睇得好辛苦，要花特別多精神去睇
如果儲落一堆漫畫未睇，通常one piece都係最後先睇

塞到滿哂先好睇

友情，親情，農場

係呢套既口號

火影分鏡世界第一喎

Willy 阿 屌你老母

講真呢幅雖然hea
但幾筆已經畫到個feel同神緒喎

勁心寒

都唔知做乜鳩

富奸蟻篇最後真係去到極限
直頭畫都唔畫，成話都係黑色加對話
但又鬼死咁感動

一係唔畫，一畫就

冇人睇過blame咩

我真係睇唔到畫乜

晚安

根本OP係水之七島同司法島篇果陣俾日媒有心捧到上天，D明星個個都話自己係OP fans又話OP點神點神，吹到勁多人跟風睇

同意爆格令人睇得好辛苦呢點，不過樓主完全舉錯圖喎

丨

史上最hea....

影印+塗改液 咁就畫完兩頁

係，根本就係垃圾，人設又樣衰，on9當有趣

廢時D柒頭又話我只係屌火影唔屌OP

樓主d例子係衰，但係op根本每一格都係咁亂
尾田係好勤力畫，但係唔代表畫得好喎
佢表達方式根本有問題，睇漫畫就係要簡單直接，睇op每一格都睇得好辛苦，睇完一輪細節又唔係重點

one piece新世界之後無咁好睇

司法島都垃圾

呢套野真係正呀
可惜出係JUMP到

呢種先正

銀魂其實分鏡都做得好正。尤其第一張登勢婆婆向明月舉杯個下。鏡頭游走係第三身同第一身之間，另人更代入當時個情境同感覺。

blame! 同 銀河騎士

一拳超人

叫咩名

咪blame

而家好少呢種畫風，舊時好興

呢種畫風好睇係好睇，太晒時間畫，好似異變者嗰種都好正

講亂我覺得巨人先痴線
有時都唔知佢畫乜春

Agreer
雖然尾田好撚努力（努力左成廿年，呢樣無容置疑，又少休刊）做咁大個世界出黎，無限既人物，鋪伏線既能力，畫功唔會hea9你，好多隱藏既訊息，龐大既資訊量，佢一定係一個令人佩服既漫畫家。

但d畫面真係好鳩亂啊 好容易睇到暈，冇深淺、留白、主次，一味塞滿個畫面，畫面冇乜層次真係搞到睇得好都辛苦，你有好畫功，但唔會覺得靚（有美感）

咩漫畫？

富奸用心畫

我覺得要因應情節, 嗰part講到王就死, 去搵返個盲妹, 喺嗰個位得字有種第一身感受, 無論係企盲妹角度定瀕死嘅王嘅角度都一樣, 可以比第三身俾你睇晒咩事嘅角度更加有感染力

不過富奸衰在成日唔畫, 畫咗都係hea畫交草稿, 就算呢啲位幾有特別意思都只會被人覺得佢為偷懶而做

淺野有d背景係cg黎

樓主係咪鍾意睇 死神？

睇得耐對眼成日會好攰

月牙天衝 係咪樓主最愛？

咁烙印戰士係點樣

三浦都唔比自己有一格係留白既

畫得細致唔啱速食
但單行本睇哂佢成個世界咁
呢個先係佢特色

又搵其他漫畫黎蹂躪op...

jojo成日都有呢d毛病 一畫大圖就出事

海賊王成日一格塞幾個角色 對話框又大 好多時唔知重心係邊
同埋唔知點解尾田好鍾意畫跨頁 我用電腦睇都覺得辛苦 唔知睇實書既人點睇

有D人可能用屎眼來睇野，

屌你班友老花戴眼鏡LA，對住張白紙都可以打到飛機

終於都明點解D人成日話畫面好花，原來冇錢買電腦，個MOON太細
咁柒唔好講出來LA

洗唔洗即刻扣帽子，話人鐘意睇死神，一部佳作同一部垃圾比，係唔會提高層次，所以唔需要再講死神點點點。

佢係無意義咁塞滿畫面 一個角色講緊野佢都要畫幾個火柴人係同一格

有睇過爆漫應該知漫畫出周刊係按頁收錢，

佢個背景好多都係佢自己畫埋，畫到淩晨三點，六點起身，

佢訪談講！

講佢背景，佢似係想畫到有動感俾人睇，

同埋唔想你只睇一次，要花時間去睇，

好似有講過佢畫一星期，讀者花5分鐘睇完，

希望讀者用d心機去睇，其實睇佢漫畫幾好玩，會成日見到熊貓人

講真果話既黑色加對話我覺得係表達同埋已經上無咩挑剔既位置
果段劇情如果全程用第三身視點描寫絕對出唔到果種效果

好多漫畫FANS都係咁，鐘意踩其他漫畫來吹奏自己鐘意果套漫畫，海狗同火狗都係一撚樣。

爭咩爭 海賊、死神、火影呢三本根本就係同一等級...無話邊本垃圾過邊本。

幾鐘意Blame！
不過畫風太老 睇唔落
睇左佢新作同騎士，最鐘意佢既建築同射線 好撚型

個作者嘅畫風係睇得好滿意，充實得嚟唔over detailed，複雜得嚟有風格，唔係就咁畫一堆人物落去

不過公道講句，按照烙印既連載速度，拎黎同一個週刊連載黎比，係對後者好唔公平既

以前睇套銀河騎士傳除咗畫風好正之外劇情睇到想爆粗...

認同樓主
夢幻島非常高質
樓主貼個幕當時睇到個心離一離

乜梵高啲畫有故事性 係敍事被人睇咩？
畫到眼花撩亂 讀者睇唔到漫畫嘅重點 點叫好漫畫

可以睇一睇呢篇文（殘體文慎入）

入面有簡化，流動性，留白之類既討論

冇認真睇,但如果真係手畫番清潔工張圖都幾有心機

影相都有野叫對焦啦
你下下一張圖大背景,n咁多人物
家下玩緊where's wally呀?

尾田啲畫太多無謂野 雜亂無章
放好多無講既資訊
好處係若干年後揭番去唔知邊一頁 背景某某處原來畫左個彩蛋
正常人睇漫畫根本唔會留意到

1 龍珠 鋼鍊 slamdunk 等
2海賊 火影
3排球 英雄學院 等
4死神 妖尾

幾撚時我大海賊 大火影同你爛尾死神同級

越心寒越正

瞓啦柒頭

大乜閪野

認同樓主
自從新世界之後愈畫愈花 太過爆滿
整到個氣氛永遠都係開心 玩玩下既感覺
做唔到緊張刺激或者其他既感覺

格格都係咁睇到好辛苦
尤其是啲人仔一多...睇到眼都花
成個畫面感覺好混亂

戇鳩鳩
妖尾幫死神打飛機都未夠班啦

咪一鳩樣爛尾

死神劇情係柒
個狗保畫功唔差喎

ching識波呀

唔關事 之前尾田畫得重差咪更好睇
重有一星都要出一話而內容比海賊王更豐富既漫畫有無先

又係呢篇文，記得差唔多兩年前高登有條友SHARE呢條LINK，
從果陣開始高登就突然間多咗好多對漫畫畫功「好有認知」的巴打，個個講到頭頭是道好似好有研究咁，
之後就開始咗周不時就有評論OP畫功的POST，其實都係由果陣開始...
仲記得有個叫萬 的巴打，拎咗張東喰的背景素材畫話畫功好好...
睇完篇神文，但又學唔足，獻醜不如藏拙

我就話袁牲畫得好過op

傻鳩先以為多野係好 攞佢細緻嚟打飛機
主要重心都冇 垃圾

其實真係無頁頁爆
不嬲尾田都係畫哂背景出黎
一來交代到場景 二來宜個係佢興趣

有人講find the wally
其實op真係有find the pandaman
佢鍾意係背景加插一啲有趣小分線
有幾個作家畫得主線黎仲顧到宜啲㗎？

爛尾既火影就唔好拎出黎講

ching點睇原生

人地日本有one punch 我地香港有袁牲

依家睇op都係睇動漫算

同意樓主
尾田隻畫法
一畫大場面就真係唔知佢做乜鳩
成日好似要玩威利在哪裡咁搵翻個主角出黎

動畫
漫畫
乜叫都係睇動漫？
語癌？大陸狗？

ching 非黑即白就係講你呢啲

火影爛都冇op咁爛
垃圾op笑大人個口

問你點睇又非黑即白

成日屌嫁啦
不過香港人係特別鍾意垃圾

袁生咁垃圾你都要問

一樣都係垃圾

睇正負評啦

畫面豐富唔等於內容豐富 之前明哥篇大戰一個角色一格你係咪覺得好多野睇先

佢滿足到自己之餘
人物樣又唔會崩壞
算係咁啦

我覺得W7同空島幾好
比較簡潔有力
莫利亞篇之後就瀨晒野

點解每次講op既post都會出現火影

呢套正到爆，睇完呢套之後即刻追晒個作者其他作品

巨人畫功真係世界第一
人唔似人鬼唔似鬼
哂撚左個故仔
係動畫救佢一命
完全睇得出動畫師同漫畫家既分野

高質留名

本來尾田畫d線條已經唔係畫得細膩清晰
仲要一次畫一大堆野放埋一齊
真係睇得好辛苦

海狗想踩火影抬高OP，
火狗想踩OP抬高火影，

兩邊都係小學雞

尾田可以係周刊到做到呢種程度既細緻真係痴撚線，之前睇過有節目講，癲到背景本本書都有意思

但都係如我上面所講

曾經因爲睇得太辛苦冇哂心機睇棄左二年
近排冇野睇先追返

自己攞手機睇op真係要放大去睇
成日睇唔清楚畫啲咩，但你細心睇會睇得出佢嘅用心，佢𠴱種畫法雙面刃黎

我覺得猩猩塞唔塞滿呢樣拿捏得啱啱好，不過要習慣佢啲字海

富奸唔求鳩其俾草稿𠴱陣就好正嘅

我兩個都冇興趣，都係睇咗一兩集就冇睇，一黎世界觀太誇張冇共鳴，二黎故事太拖太多支線，幾個ch.先入到正題

海賊

睇到頭都痛9埋

貳叔啲編劇不嬲都係鳩流流
始終中意佢blame至biomega時期既畫風
聽聞後尾佢個女話進擊的巨人好睇過佢既漫畫 大受打擊搞到今時今日畫風激變

咁耐都冇人答你

佢宜家張blame個畫風加啲萌要素落去好有趣

上面一早答左啦盲撚

Blame學園 真有趣

係動畫紅左之後，唔知係咪多左錢同預算請助手，D畫順眼同細緻左唔少

完啦好嗎

新世界前撚有人屌one piece咩？

其實佢而家現代化咗個畫風都唔錯, 不過冇佢以前生化個陣嘅感覺

風格唔同都會影響漫畫既畫風
我指既係漫畫既主題

One piece呢種熱血系既漫畫
唔靠一啲畫到好壯觀好宏大既畫面出黎表達
點樣表達到果種激烈或者Epic果種Feel出黎？

少女系或者柯楠果類有啲留白或者做番畫面既減略先至有用
有時果啲所謂張力唔一定要靠呢啲野先做到
而且每個畫師都有自己表達作品既方式
鍾意咪睇唔鍾意咪算
人地儲到咁多Fans，長盛不衰
咁一定有佢過人之處

而且日本漫畫界競爭咁大
佢廢既自然就會俾人遺棄
一本漫畫好唔好就歷史自有公論啦。

你俾一幅簡潔嘅圖畫我可以quote返十個繁複雜亂嘅畫格俾你
其實承認自己中意嘅漫畫事實上唔係畫得太好真係咁困難咩

壯觀宏大唔等於背景畫咁多唔關事嘅嘢，唔該唔好偷換概念

OP d畫都挑剔

邊個話塞爆一格就好？

海賊王

頂睇完post之後我一日睇曬咁多集
live撚咗

我個人幾中意佢畫到滿一滿 仔細咁睇會發現好多有趣嘅畫面

海賊王 塞9滿曬真係以為係大場面
連d路人丙定茂都晝曬出黎
本身要認佢d配角角色已經難
除左主角群 基本上d名都難記到on9
d果實能力者 講佢能力多過佢本名 如 煙佬 城堡佬 呢d 睇到後得濟 咩mr.1/2/3 係邊個都唔記得 真係得死忠先會識曬
相反其他漫晝改個名好地地既話 大多數都會記得
而op記得既角色名其實唔多 連最近既山治家姐叫咩名 我都唔撚記得

Hea睇咪認，其實冇咩可恥

咩HEA睇，一定係套漫畫有問題太悶啦，點會係因為HEA睇...

以前D人屌一套漫畫係拎佢D劇情唔合理呀，設定前後矛盾呀，
拎呢D好客觀嘅野來屌，
人設，畫風呢D主觀野一般都唔會拎來重點攻擊...
但冇所謂LA，一樣可以攞出來講，只係唔會有結論。
但係咩依家連自己冇記性，都可以拎來插一套漫畫，就真係服咗某D人...
最搞笑係咁都有人撐果下，有冇咁低質呢家D友。

op不嬲都係睇個劇情

空島冇人屌?

樓主話op次次都塞爆一格
拎埋其他漫畫空背景出黎講塞爆一格有咩問題
我咪拎返張op既例子證明佢講既野唔成立囉
定你洗唔洗數返哂873集窒爆格同冇窒爆格既比例?

樓上已經有啦

gantz 後期

有嘗試過睇但真係睇唔掂

same成幅野亂到要我慢慢估佢畫左乜9
神j奇

用電腦睇都花到爆啦
真係唔係話多就一定係好

Op d人名就最易記
望下上面捧上天既獵人既新角色 咩十二地支你記得幾多

Quote 錯

一開始比舊屎你食 好少少你咪覺得好左好多囉
個人認為身為漫畫家呢類職業
畫功必不可少
但係巨人既畫真係好撚樣衰
同以前coco既蒙面超人無分別
咩叫畫功好 大暮維人既飛輪少年就真係有畫功啦

其實一句講哂尾田畫大場面主次不分，集中線亂鳩咁用，姐係好似你份報告寫好多字但老細都係會一句撻埋來
重點係咩

我真係唔覺OP咁畫有問題, 背景咁復雜, 咁多野睇,

完全帶動到我入去佢個海賊世界, 除左睇劇情,

仲俾到好大代入感我, 覺得好正, 覺得重點難搵,

咪睇多幾眼囉, 欣賞多幅圖耐啲, 人地咁俾心機畫,

又係想一眼睇完, 睇多陣都覺有問題...........

已經有曬稱號你仲想點
mr你都唔記得...
咩叫難記，七大罪先難記

三浦無論畫群象同場景都好過尾田啦
群象佢至少好識去突出主次
場景佢都冇好似尾田咁"死"
角度變化多好多下
睇佢畫鷹都個幾話直頭成個宏偉既都市SHOW哂出黎
佢個種係多姿多采
尾田個種反而係好雜亂

可能等讀者揾嘢係佢嘅目標呢

動浸？動畫就動畫啦屌你老母

已經畫到為交稿而畫，內容越接近垃圾

有冇睇Netflix 個套blame ? 我覺得畫風同世界觀好正

唔明，除左草稿之外
成頁個佈局同分鏡都好靚喎

樓主既最高境界

佢每一格都想畫最多既野
去吸引人睇，同描述其他人性格
例如好多時角色同角色間對話
後面就會有其他船員打交/搶野食/整古造怪
唔係唔得既
搞到好唔啱feel

OP睇到人好撚攰
永遠都畫到熱熱鬧鬧咁
簡直就係去到過度活躍既地步
已經無咩心機睇
個氣氛太單調, 睇到無晒感覺

又屌人拖劇情
又屌尾田一頁畫得多內容 少分鏡

又要睇(仲係9成唔係俾錢買黎睇) 又要屌

冇得駁

所以睇OP一定係睇動漫,
唔係睇到劇情緊張位, 都唔會去睇漫畫
當初決定追OP, 一開個漫畫出黎已經唔想睇

On9仔

動畫仲劣過漫畫bor 師兄

作者鍾意熱鬧,
鍾意畫多d 俾大家玩吓wally
我覺得無問題

成個禮拜先一話, 慢慢睇唔洗咁心急 淨係睇個主線 飛曬其他嘢

手稿嚟架ON9

你真係On9得可以

你有睇到後期巨人就見佢畫功進步，愈畫愈靚

當然你講頭果幾卷咁無野好講啦

係都屌左港漫果D一格先啦
海賊王果D一格畫左勁多DETAIL播

竟然有人op睇動畫都唔睇漫畫

動畫拖撚到，成700幾集再包原創

每集頭6分鐘回顧，剩返10𡃁分鐘新一集內容

借踩海賊抬高火影

講打鬥，東京食屎仲撚亂，屌佢老母好似冇連貫咁，連想像佢個動作都想像唔到
即刻棄

尾田本身鍾意咁畫，成日畫熊貓係入面俾人搵
有好多野俾人去留意

其實樓主識唔識分咩為之好嘅分鏡
尾田嘅分鏡雖然唔算最top
但起碼算係清楚合格

依套鬼滅之忍啲分鏡同畫風都幾特別 上年新連載

agger
劇情ok但都棄左

已經唔會再睇落去
最少我都有睇到單行六七卷
一個漫畫家畫功唔得乜都唔使講

其實我想知而家睇漫畫係咪都係上大陸網睇？
唔會俾錢睇？

動漫

1pat 野咁，見到都唔開胃

香港有live 中文週刊買？

無香港版既寶島少年買

Yes人物愈多細節
背景就要簡單

講分鏡 一定係 久保最勁

推薦ping pong 雖然只係中二少年打乒乓
但畫風隨意變幻 行雲流水既分鏡張力
呢種漫畫真係冇得頂

我追左頭20期單行本已經果斷放棄, D畫風實在睇得我太辛苦

呢幅唔係佢地畫架
好似係一個鬼佬保安畫完 佢個女放左上網

甚實講真 海賊有佢啲特色
一次過追曬好爽
爆漫都有講過 唔可以為左讀者改變自己啲風格

條撚樣拎咗啲草稿去交稿呀 話你on9驚你嬲

上網睇翻版唔買仲要扮曬評論家咁多批評

拎部5吋機睇人d畫話眼花

我覺得用富奸比較唔適合
要比都用火影中期

人地一個跨頁畫你縮到幾吋睇就話人一pat野

我覺得佢係想將個世界入面當時發生緊嘅事嘅現場每一樣野都畫返出黎
等你好似置身其中咁
不過對比起其他簡潔啲嘅漫畫 睇嗰陣真係好晒眼力

火影呢兩話睇到人都癲

頭廿期已經好清楚架啦，後期仲亂呀屌你

你可以話佢hea畫
但佢真係求其兩筆明到發生咩事

利申：佢休刊休到無再睇

海賊王分鏡同構圖差就人所共知架啦
講到發現新大陸咁做咩姐

利申︰海賊王死忠

同感, 構圖豐富, 願意用心去睇既話, 真係正到爆,

好多人剩係想望一眼就算, 反而鬧作者畫太豐富, 本末倒置

好多人唔接受現實 一句畫風係咁就算

塞爆哂唔一定差
係尾田控制唔得好
好似森薰咁雕花順眼得黎又夠哂靚

靚手工
無追post 烙印戰士一樣塞爆晒
但海賊王真係唔係果皮

班人係咪冇腦
講到人地畫出來係比大家用手機睇一樣

呢張同OP比真係高下立見
兩者都係填滿, 層次感差幾皮
上面OP果張大小角色以至觀眾嘍囉都係同層
OP介紹果兩個大粒野, 仲要專登塞多兩格黎表達係大粒 (果兩格如果唔加, 係完全分唔到角色主次)
D表達能力柒到

就咁睇呢頁，應該係想介紹果六條友
咁右上角果格同左手邊人仔可以唔要或者畫落下一頁，唔洗咁迫
同埋d對話同樣可以畫落下一頁果到，宜家咁樣我係讀者會覺得減弱左果六條友既焦點
利申：只係想講下睇法

我反而覺得佢特登
招術係令人感覺混亂
火影最尾果幾集打鬥幾清楚呀

最搞笑係有人話實物睇就唔覺花
講到OP D單行本特別D, 張紙係A3咁

長期好嘈係到wewa鬼叫咁囉

學下入樽啦

成期單行本無對白

睇得又舒服

海賊王劇情進度先係世界級
儲兩三年睇先有推進

仲亂過北斗之拳

你當入樽死架

最衰係人物無性格

路飛好似弱智

寫得最好係烏索普

踩one piece畫風既人都真係on99
一兩分鐘可以睇哂既可以係好漫畫 但係一頁可以睇幾次都搵到新野就係神漫畫

有幾多套漫畫係畫九個人keep住一齊冒險
一般漫畫都將每頁人物盡量控制係三至四人交流 多左就會失去 重點同角色重覆既缺點

由最初少數冒險 畫既主要係主角個人經歷 到而家成團各司其職 主角既影響己經去到軍隊國家 畫功都keep進步緊 細緻位愈畫愈多 如果你對每個角色有深入了解 根主唔存在重點唔明確既感覺 正如樓上所講 漫畫有推進性 而人對角色既成長都有 就係係構圖角度 新角二打六同主角佔畫面比例相近 係人既角度 主角既存在意識都會相對大 唔係話淨係俾老屎睇 而係讀者有冇用心睇 如果你當佢係兒童讀物 咁係你膚淺 大家集中點唔同 都冇咩好討論

兩年後畫面 尾田係一格之內畫哂全部船員 包括人物特徵 人物心態 人物排列方法 令每個人都有戲份
當佢地分開行動 主角都可以再吸引都一大班人 每個人都有樣 唔係白色一片 係因為主角既影響力己經同以前唔同等級

我呢篇有幾多人too long didn't read就代有幾多讀者冇心睇one piece

覺得煩覺得畫面太多野 係人冇用心去睇 作者用左幾多心機畫 你冇用番幾多心機睇係你既事 但因為你唔俾心機睇就想作者就你畫舒服啲 唔該你收收皮 因為大把人會用心去睇 我唔介意用三十秒去睇一頁 睇完一話再睇多次 如果你介意 可以去睇番bleach 留白技巧出神入化 眼睛唔會乾 相當舒適

以尾田既連載密度 畫面內容 世界觀 人物設計 而成既第一本長篇漫畫畫左廿年 我諗唔到佢唔係神作既理由

約定島 獵人描寫人物心理 推理係神 fine 畫面風格唔同 fine 同意大家都相當精彩 呢個本來就係日本漫畫特色 百花齊放 但係有啲野根本存在矛盾 冇可能兩存其美

例如主角心理描寫 島 hunter都相當神 但係one piece呢 由第一話到而家8百幾話 主角路飛係沒有諗野既對話框 咁有冇人覺得有違和感呢？呢啲係根本冇得比較

前者 以人築構世界 後者 以世界築構人

One piece 淨係個D字 都玩左廿年 唔同既D係唔同時期唔同人上面都代表緊唔同野 亦完全唔牽強 甚至覺得唔夠多
呢個D字 空百一百年 海賊時代 係由一開始已經出現 主角既冒險係世界性 影響緊既內容係包括軍事 宗教 政治 全部都可以映射番現代社會 又有幾多套漫畫可以將你帶入漫畫 再同時多角度諗返現代？

除左世界仲有個人魅力 有霸王色個班領導者 反映緊既係新一代年輕人所響往既顧主 以願景取代命令 以伙伴代替從屬 每個領導者都有唔同特色 有以家人有以實力有以幸運 睇番海軍 就只有服從 係紅髮路飛既霸王色之下 有幾多讀者冇心裡彭拜？除左王者天下 都冇咩幾部做到呢樣野

終於有人想講呢個問題。我好少看漫畫，以前一看就會明，而家睇到我要腦去估對白係邊個打邊個。我還以爲新一代漫畫風格，我識條鐵咩

點解講到好似作者比心機畫就一定要覺得佢畫得好咁 猿生夠好比心機畫

其實好公平
花咁多時間畫背景
故事同章法一定鳩寫

我想知邊卷單行本可以無對白 ？

打山王我知係有一話無對白講流川傳波比櫻木射

你當刃牙死架

未入黎睇標題已經估到係one piece
剩係係一格入面搵d要角出黎已經搵到眼盲

講分鏡又要提下亞人

尾田作畫的確比較密集, 分鏡亦唔係出色, 好在畫面內容算豐富, 慢慢睇會有驚喜

但你地舉既其他漫畫例子, 全部都係 一兩個人物既特寫, 構圖簡單, 又無咩特別情節要交代, 點比較?

有無D大場面, 多人或者有好多內容要交代既場口黎睇下?

入樽分鏡其實麻麻
井上去到浪客行先有真正進步

龍珠分鏡就認真好
打鬥漫黎講絕對係教材級分鏡

睇留言完全反映到我講既野

根本唔係漫畫問題

亂撚到完全唔知睇緊啲咩
睇左幾頁就頂唔順

Blame東亞重工嗰段

睇到眼都花

你講得好有道理，屌呢套野既人只想睇到主角點樣打架，hea住睇了解下劇情推進就算，所以俾既例子全部只俾d 得1，2個人既畫面黎做對比

另外就係one piece設定冒險+幻想系，每去到一個新地點就好似去左一個新世界咁，佢地去魚人島個陣係完全帶到我去一套新漫畫咁，呢點真係唔信有幾多漫畫做得到

計連續就 打山王最後四十頁0對白

最後一卷其實真係好少對白, 9估少過20句

終於有真正"讀者"

所以話真係唔係漫畫既問題

平均計當然唔算好, SD前後期分別好大, 佢進步得好誇張

最後打山王既分鏡, 應該係運動漫畫既最高點

我的英雄學園 都係好亂

有時唔係有無心機睇既問題
第一, 讀者睇一格畫格睇幾耐, 其實反映左果格既經歷時間. 如果一個瞬間既動作, 要人用十分鐘去睇, 呢D叫失敗, 因為觀眾係感受唔到個速度
第二, 講強度, D懸賞金通脹到無得再通脹啦, 而家一個雜魚懸賞金都高過以前講到毀滅世界果D, 白鬍子果段亂咁打, 放下大技叫頂上大戰, 呃下中學雞就得
第三, 講劇情同寓意, 當年一出係好好睇. 但不斷REPEAT D橋, 到而家都仲炒緊冷飯, 有咩咁特別?

如果你得無幾套漫畫可以映射現代社會, 不如你再去睇多D先

睇一兩集都睇下咁多野

Gantz由頭到尾都好睇

我百份百認同入樽最後係神作
只係想講鳥山明可以簡單用5頁紙
已經可以一氣呵成一part精彩打鬥

OP前期係好撚好睇
"ONE PIECE"係乜野, 寓意好清晰
畫面亦都唔似而家咁亂塞

反而想知
你地點知戈版要讀邊格先架？

打咁大段條友應該只係睇開出名漫畫..例如JUMP個幾套

港漫屌都費事啦

OP無人話佢無details
係好撚亂

講故事技巧差怪翻讀者唔比心機睇

呢d咪叫風格唔同囉

1. 大場景用多啲時間睇感震憾餘韻 有咩問題
人物描寫詳細有咩問題 想感受速度 睇完一次翻睇重點感受速度有咩問題 定係冇心睇多次既問題

2.頂上堆人多大技有咩問題 分分鐘路飛卓洛而家都未夠鷹眼白鬍子打 個班站係世界頂端既人 到而家都仲站係頂端 去到頂上戰爭多大技 有咩問題
有問題係死神網王slam dunk呢啲 已紅站係最強 點知又有一個最強 睇番最初既最強 而家入 垃圾一件
由路飛既第二個船員俾鷹眼屌打 而家有冇人屌打鷹眼？

3.有邊套漫畫映射宗教/政為左唔俾人民知道歷史 焚書坑儒 成為空白一百年 同時有邊套漫講貴族察度人天生有privilege 而人要反坑天龍大 同時有邊套講奴隸制完結俾人歧視 而被歧視既人既後代即使冇俾人做過啲咩 存在住虛無憎恨既魚人 同時有邊套講做成疾病既人病菌唔係神 靠藥物可以醫 醫完俾堆受宗教根深蒂固影響既人誤會斬哂袓先啲書可以一文不要離開既科學原則 同時有邊套講為左守護黃金鄉真相被判死刑流傳百世都唔講大話既友情 同時有邊套講現代年輕人注重既領導者侒希望大家有共同vision海賊王 但係各自都存在夢想 世界第一劍士all blue等等既 願景取代命令既leadership 仲有好多 唔詳述
可唔可以介紹下 我認真想睇 感謝

同意你地講既野, 肯用心去睇啲畫, 真係會覺得好正,

成個世界好有代入感, 個個剩係想望一眼就算, 仲要批評人畫太多,

根本只係佢地唔適合睇OP, 不過好彩世界上仲有好多人識欣賞,

呢套野仲係好紅

我研究漫畫個時你都仲未識字

真心覺係垃圾
老實講 有內涵嘅人一定係睇果啲唔出名嘅漫畫
姐係你出街問一百個人 九十九個都未聽過就岩

就好似聽音樂咁 咩Pop rock
一定係要聽啲無人聽嘅dead metal嘅先叫music

咁樣先顯得出自己小眾 特別 異於常人

雖然現實中自己住公屋 打份牛工
同世界上幾十億人一撚樣咁平凡

好多錯字 麻煩有類似神作真係介紹下

magi囉 政治 邏輯 商業 哲學 歷史乜都有齊 睇唔睇得明就後話

我同意One Piece啲畫係塞爆晒又好平面
但風格嚟架喎，唔係優劣問題
唔係塞爆就好但又無話塞爆就垃圾
即係美漫港漫彩色唔通又話彩色勁過黑白，或者彩色太彩色太亂咩

我覺得要討論嘅係佢咁樣塞爆晒，以One Piece嚟講，以漫畫嚟講，咁樣work唔work

我覺得其實係適合One Piece痴撚線地多嘅角色同痴撚線地大嘅世界
係work架喎

至於塞太爆要停低睇，無其他經典神作嗰種好順嘅節奏
我又覺得未必要玩分鏡先可以做神作 （雖然我都係睇慣去得好順嘅漫畫）
漫畫本身係個不斷改變嘅媒體
其實需要有漫畫家不斷重新演譯點用哩個format去講故仔

想當年十幾年前啱啱開始睇
其中一樣覺得好勁嘅嘢係
佢有時每一話開頭係用嚟講啲閒角嘅故事
覺得重未見過有漫畫咁做好新鮮
又覺得咁樣令到你感覺到佢個世界好大

同埋我覺得我哋用手機同電腦睇都關啲事
如果拎住本jump/12吋iPad睇嘅話我諗會順眼啲有心機搵熊貓人喺邊多啲

講得好

最大問題係塞爆晒之餘 個主次唔明顯
結果變左一大堆野係個圖入面搵唔到邊個/邊樣野係張圖想帶出黎

你明唔明我講咩 一格睇幾耐係表達緊個場景既節奏, 大場景都仲OK, 但有時明明係一個瞬間既緊張場面, 你攝一大堆野拖慢閱讀速度 (你想我CAP邊頁我今晚CAP比你), 咁咪叫失敗囉. 咁都可以怪讀者? 仲要讀者睇多次? 如果咁都可以賴, 我無野反駁

一堆人放大技無問題, 問題在於一堆角色無腦亂放, 咁樣係牽涉到世界命運既大戰, 你接受到咩? 正常少少, 都應該係雙方有晒佈局, 各自用能力去達到目的(就算唔想太鬥智, 至少發揮到技能特色囉)
呢個先係好唔好睇之處, 而唔係大家鬥招技勁
頂上大戰有無佈局? 就我記得得果一個位囉, 叫對方部下叛變.
有無技能特色? 就算有都唔會有印象
就係打打打, 我地一齊放技, 你地又一齊放技, 然後我剋制你打死你

我可以講OP果堆大道理係老生常談, (所有漫畫都係, 洗歷史, 強權, 種族歧視...成日都見啦呢D題材) 表現手法先分出高低
OP算係高手法, 但你話無漫畫做過/映射過, 就真係得啖笑

第二張圖唔係尾田畫呀

樓上個fans好恐怖 一大篇文係咁jerjerjer又要人搵套劇情要同onepeice一樣咁上下先叫好作品

集合晒就未必有, 始終OP係大長篇,
但一個寓意一套漫畫對應, 肯定有, 高低永遠係表達上既問題
不過我都必須講OP寓意表達係唔差

尾田果種密密風格畫法o既缺點就係容易令人審美疲勞 同某d位張力唔夠 所以有d重大場口佢點都要變返乾淨d 用返突寫 清咁d人 如果唔係突出唔倒某段情形

巴打講到個重點
根本唔係好唔好既問題
唔通你幫架貨車裝個飛機引擎又叫好咩

應該係話第二張係其他人改過之後再放出黎嘅
我覺得唔可以就咁攞一兩張圖就話佢畫爆曬唔知做咩
起碼都攞埋前2，3張出黎睇下佢個鋪排係點樣，先評論下佢依格畫咁爆係好定唔好

講經濟政治 未及Gate 狼與辛
講人物實力咪又係以前屈機 而家被人屌打
畫風有大場面唔夠震撼 唔夠夠細緻
後期冇哂 經濟描述優點 未夠班 等爛尾

領導力得辛巴德 仲自已開左套 都未仲入心計計能力 冇得評論 其他唔夠突出

你有冇睇架 仲要一套隊幾套

套野9吹完收唔到科

係， 當初睇到呢頁起曬雞皮
同hxh前2話四王子隻念獸一樣咁有衝擊力

幾時收唔到科 一路都圍住同一個主題寫緊 只係寫得大D就話收唔到科
由亞爾托馬蘭篇開始已經講緊神既存在 依家只係開托緊人既思維

仲有幾時比人屌打 打黎打去咪又係果班人

magi 吹到太大
無左摩兒之後無睇了
成班神打上身打乜鳩

另一個神級分鏡係安達充

魔王勇者都收得好過佢

用入樽同佢比真係侮辱入樽

本身講聯合好定獨立好
跟住架硬極端化辛巴達黎令獨立變答案
都唔知講咁多黎意義係邊

其實足球小將分鏡都好好

我理解唔同人既需求唔同 有人淨係鍾意丁女劇情深少少就依樣果樣 但係你唔明做乜鳩係你既問題 唔係套漫畫既問題

畫風就話無得講姐 畫功分鏡構圖好明顯有優劣之分啦 點解一句風格黎架就可以冇左回事 即係尾田既風格就係好亂?

比阿里巴巴引出真正答案 辛巴德根本冇變過 睇完亞爾托馬蘭已經有D端倪

本身得辛巴德係top tier
見作者笑緊耐終於畫佢有幾屈機
主角群同佢差幾班
同埋越睇越覺得畫到好扭曲咁

追post啦

其實會唔會係翻譯問題

日文版會唔會無咁亂？

唔係一定要打贏先叫贏 用思想改變到當權者都係贏

次次有思想衝突
大多數都係畫到人地思想極端化
令到主角有理由搞掂佢
而唔係說服人地定點點點

龍珠d打鬥好有動感，完全可以係腦到想像到d動作

之前睇過有套world trigger 有幾分佢既影子又係動作晝得順暢，唔係9放大招就算。而且d劇情起碼算合理，睇得幾舒服

因為好多人都唔覺得亂囉, 分別在於有冇用心睇,

就係好多人剩係想望一眼就要睇完, 要知道哂做梗乜,

op作者就係想讀者望真啲, 呢個咪畫家風格分別囉,

你可以唔鐘意, 但作者冇問題, 至少世界上好多人都係鐘意既

大家點睇Platinum End

小畑健畫功分鏡應該都係神枱級

如果以戰爭佈局角度 頂上戰爭的確唔夠完美
白鬚子能力太強 幾乎唔上岸淨係震都滅到個城 不過俾反減左一半hp mp

救艾期冇認真潛入 冇臥底 唔知係家人領導特色定點 總之one piece少鬥智劇情係無容置疑 奸既都係so call 敵人 包括沙鱷既革命軍臥底 紅狗既教唆

如果你集中睇鬥智推理 one piece 的確滿足唔到你 我只可以話尾田將心思放係世界既佈局 而忽略博奕細節

以戰爭黎講 相對算滿意 例如魚人島 做英雄出師有名
相反海軍作為軍隊 場地佈陣睇得出有花心思 但人物如海軍陣式 船隊陣式 出擊次序安排 當然冇得同王者天下 呢類戰爭漫畫比
海賊個邊靠運亦好多 巨咁啱開路 有冰 沖水上岸等等
人打鬥次序 人物都未夠 深刻

但係係描述路飛Destiny 就相當唔錯 包括紅鼻 白鬍關係 領導者被坑左一野 選擇協助新來既路飛進攻 女帝既幫助等

所以係由世界築構人 同由人築構世界既漫畫好難比較

中意鬥智心理描寫邏輯推論
可以睇尾田既老師畫既漫畫 棒球絕對係神作
Acma game 算中間平衡

畫工精細之餘唔會睇到好攰

放得多野就老憑亂? 上面大把例子係大場面但一樣一眼睇得晒做緊咩睇得好舒服
畫面豐富唔等於內容豐富 hunter就算交草稿都好多野睇 op一集畫好多野但成日比人屌佢拖戲 呢d就係漫畫家實力差距

然後又話你hea 睇

到左今時今日仲有人幫OP D畫護航

都係個句啦, 你有權唔鐘意, 你有權鬧臭佢, 你鐘意點屌都得,

不過尾田冇做錯, 至少世界上好多人都係鐘意既,

呢套野受歡迎左廿年

套漫畫唔差 初期都吸引

但係作者控制辛巴德呢個人物就拿揑得唔係幾好
首先係強既領導者幾乎得佢一個 大衛其實同佢差唔多 樣都係 所有最強特徵幾乎都係佢身上睇
一人有七神獸 冇人逼到佢出哂七個技 就做大魔王 作為大魔王又開試煉比人打 話番你知佢有咩技 呢個idea略old school左少少

服裝混亂 唔容易睇番番邊打邊個

本身個冇頭巨人烏戈 我期待佢現真樣會係比較震場面
最後我都唔覺佢有頭同冇頭有咩分別

如果佢keep 住玩商團我會欣賞多啲

唔知有冇人買左one piece廿週年日曆 睇下啲讀者幫佢地改生日好搞笑
一日睇一個grand scenes 唔明點解會有人屌one piece

咁要多得佢入新世界前積落既人氣 頂上大戰開始走火入魔 入到新世界之後畫到成PAT屎咁

認同樓上，係想睇下個冒險世界，感覺one piece個地圖係幾吸引，想睇下每個島既眾生相/世界觀，所以畫到仔細唔緊要

咁當然上面講到個畫風咁不嬲都知one piece畫到勁亂啦

睇每套漫畫都有唔同睇法ga啦

上一話hunter都畫到字海小說咁，都覺好睇家喎，跟住總有人屌整到字海就變左唔係漫畫本質

美食同maji都玩異世界 但全部都拿揑得未夠好

好期待獵人暗黑大陸係點 約定島暫時都中ok但左腦同右腦同時發達既人唔多 希望約定島作者係其中一個 既有博奕 再有科幻世界觀 又平衡到

呢d咪90後漫畫

人物無個性
畫左90期，烏索普寫得最好
其他埋人都on99
路飛完全無個性，好似弱智兒童咁

故事內容亂
基本上個世界觀任佢作
都作得咁差
條form一色一樣

畫面亂到仆街
對白唔洗講
唔知以為睇緊小說

而家90後真係好陰公
唔係OP就火影呢d垃圾

我地細過果時有聖鬥士，北斗，龍珠，足球小將，Slam Dunk，City Hunter
套套有頭有尾
正正常常

而家根本無野睇
二線野都變神作

90後真係好可憐

因為而家d 90後無深度

吹到15頁已經轉咗講OP劇情精唔精彩
其實用唔用留白 係咪塞爆根本唔成問題 借題發揮啫
精唔精彩就見人見智啦
精彩就係好漫畫 點畫唔重要

平時睇漫畫有cap靚圖習慣
求其搵啲畫功/分鏡/構圖屌打嘅例子

沙村廣明

有人提過blame
作者貳瓶逸（佢老師高橋努都屈機）

神枱級井上雄彥
我諗slam dunk、浪客行每一格都屌打緊
圖唔post咁多，post一幅op呢世都唔會成功畫得靚嘅——
彩圖

風格？故事？
睇下荒川弘、水上悟志先
畫風粗獷少少有藤田和日郎
講堅，尾田同雷句誠比都難贏啦

我唔係想睇鬥智啊
基本計劃正常打鬥漫都會有囉，就算完全無計劃，點樣令角色發揮佢特點，呢d係基本要求好嗎
不如直接認頂上係亂打一通啦
起碼cp9篇你可以睇到每個角色有佢戰鬥特色，
比如話烏索普點樣發揮佢能力（而前期梅利號壞，佢退隊，再比佢做主角係一早plan好一氣呵成）
好睇過貶眼爆炸，打空氣地震多多聲

荻原一至，畫功又係一絕，女角又好J

上面太多圖唔quote啦 你講果d係神作無錯
尾田畫唔到咁靚我都認同
但op係一套冒險作品 你拎d建築物描繪去對比op平時嘅圖？
七水都出黎果個大圖唔見得差十萬九千里
故事 黃金島一次過睇係好正 七水都成個團面臨散
路飛同烏爺打完 d水淋番上梅利號到整到好似喊緊咁 我都覺得好有feel
e d可能你覺得好普通 但都未至於係一文不值
宜家係上唔番七水都個頂峰 但始終佢都頂峰過 唔係完全垃圾lo

而家根本就吊住條命

其實標題索性改"One Piece塞爆哂一格就叫好漫畫"啦

好撚煩呀上面成班

講黎講去全部都屌緊one piece塞爆一格，屌唔係問題呀，但有班人貼哂其他漫畫又唔撚一齊理性討論

咁樓主你不如開過個post屌9 op塞爆一格算啦

我知係好難比
你可以當我啲圖係回應樓主topic問題

咁我最底都有幾句補返類似題材嘅例子
今晚返歸可以搵啲圖
如果要我直接評尾田，從畫功方面
中位囉，當然唔係垃圾我亦無咁講過
op嘅成功 係長年累月感情+宣傳普及，多過畫得好睇

cp9之後水平直線下降

講黎講去都個幾套 quote 既圖根主唔啱風格
唔通你想叫尾田王道熱血轉職邪道寫實？

好唔好都係相對 到底睇左咩漫畫可以覺得one piece係垃圾 我都好想睇下

Slam dunk係神作咪神作囉 咁one piece都可以係神作

先唔講畫功呢啲主觀野

Slam dunk除左運動熱血校園 仲有啲咩內容世界觀可以屌打其他漫畫

拎d寫實系，黑暗系既畫風仲要得1，2丁友既畫面做對比

有冇直線下降咁誇 女人國溝女帝唔好睇？
就當監獄頂上舖排未算最好
艾斯成功救出再死個下落差 係咪一啲touching 都冇？

再講佢都休息左一排 兩年後出山 個幾下霸氣唔震憾？
奴隸解放事件 虛無憎恨 冇劇情？

個四檔都算係合情合理既強化 除左山治 路飛都識飛

卓洛都唔型真係冇野講

其實唔係講緊有冇心機

我覺得嘅情況就好似你打嘅呢篇咁
睇得出你好用心機打
但係冇標點、分隔之類
令人根本好難閱讀你篇文章

同one piece一樣
佢內容係多，係豐富，係好用心機
但同時佢畫嘅內容都真係令人好難閱讀
塞得太滿

咁講啦 我覺得兩年後係真係未到水準嘅
如果篇篇都係cp9lv當然正啦
但做唔到之餘好似仲愈來愈走火入魔 頂上講到咁大 但個大戰feel我覺得仲差d未到頂
有種白胡 三大將可以再有更多野show出黎嘅感覺

艾斯死我真心只係覺得好突兀，明明唔洗死又無端端整死佢，硬要整個好波瀾壯闊既場景
葬梅利好睇好多
兩年後出山，只係見到主角D技勁左，但完全無成長到
至於四檔好明顯係出到無得再出，5，6，7都黎緊

之後又要整番個薩波出黎 又係大哥角色又要食番艾斯粒果實...

仲有卓羅，咁多個角色我係最想睇佢，但係而家根本就係嗌個新招式名砍完就KO
又一個出到冇野出既角色

On9

喰種同OP D打鬥真係要睇好耐先明
兩格之間比唔到連貫既感覺

另外推薦一下拳願阿修羅
打鬥方面真係好撚正

硬係覺得OP有好多即棄角色 畫到太大 得閒係第一頁到畫一頁近況 係最終話到時拎返曬出黎慶祝就變神作

一開始都冇咁亂,呢幾年D畫面真係亂到七彩, 同刃牙一樣愈畫愈柒...

好彩JOJO畫到SBR果陣荒木肯落心機惡補返D分鏡,唔係我諗而家佢都會同尾田一樣成日俾人鞭

講係咁講 但遲下點都要打政府 你地唔係諗住9~10個人就夠成個政府打掛

因為OP冒險大世界好多野要 所以好多人係一幅圖就好合理 ?
咁多年黎其實好多冒險漫畫 現實風世界有 幻想風一樣有
究竟要畫幾多人先叫好 先叫表達到現場風格?
係咪一定多先叫好 ? 尾田事實上話緊比你聽過哂火
OP人氣極大程度係以前積落 以前就算有人唔好呢本書都好少負評
去到近後期尾田越畫越花 負評越出越多 呢點唔止香港 日本都有呢D聲音

一套文藝作品冇可能滿足所有人

垃圾即係一個應該腰斬既作品 我只係覺得佢唔係先留言

要講一套漫畫既不是實在太易 根本冇一套可以由頭神落尾 包括鋼練既結尾 獵人小岡個超成長 龍珠斯魯之後既劇情 可能gantz劇情上都算相對算係

海賊王有瑕疵冇得否認 不過佢係咪值得腰斬呢

Btw 每個空格一停頓，係咪真係好密，加逗號會好啲？

講分鏡仲有浦澤直樹

其實都冇咩人話op垃圾到腰斬
都係話佢分鏡唔夠好 有其它好過佢

90後屌你都費事

仲要無性格

連載廿年 第一冊既伏筆都未用哂既漫畫 可唔可以介紹下

Sor我誤會左 因為我認為垃圾就應該腰斬 長江後浪推前浪 俾新人上位

有乜撚伏筆

佢唔係講紅髮斷手呀嘛

你個世界得0分同100分？

不如咁講
OP每一個單行本都無大既劇情推進
又話者無任何值得深究思考既地方
簡單直白無咩內容既漫畫仲要人睇多幾次?
你話OP好似HUNTER內容咁多就話姐
但而家睇唔明OP既地方在於畫得太亂
要人仔細望清楚先搵到個角色起邊
OP既內容根本就無睇多幾次既價值

動你老母漫咩 動畫就動畫 動漫係動畫加漫畫呀

之前買咗漫畫喊到我死

Ok 咁我講啲 你又介紹番套漫畫俾我ok?

1. One piece 存唔存在

2.路飛名個D字

3.點解紅髮會有粒惡魔果實係東海 路飛個島停留一年 作為據點 關唔關烏索普老豆事？

(潛在 路飛老母係邊個 卓洛師傅係咩人 同政府入面拎刀個五老咁似樣 紅髮個三劃傷痕因咩事同黑鬍子打等等)

你話差作品 甚至劣作可能都冇咁低分

垃圾就應該放落垃圾桶 垃圾唔係0分咩 仲有欣賞價值？ 係咪我太harsh?

JOJO 1-6 淨係了解佢個姿勢係點已經用左兩秒, 佢D時裝有時同背景真係差唔多融為一體咁

話OP一格太多野睇到好慢既人, 應該覺得JOJO都係垃圾

我都想知話op垃圾既人點睇JOJO
可能係狗也不屌

我只係知OP第一集已經有大bug

講到紅髮咁勁就唔會比人咬甩手啦

呢個係bug

咁我諗龍珠第一集伏筆多佢好多

咁狐忍個伏筆都伏左好耐wo
漫畫研究

乜柒都係伏筆

伏筆王

咪話咗冇人話op垃圾
話佢分鏡冇咁好=話佢垃圾

啲伏筆伏咗廿年都未講 拖到

老母無出場又伏筆，
套套漫畫一定要交代晒老豆老母 阿婆阿公阿爺阿嬷 先得
似樣又伏筆
人設又係伏筆 娜美對波咁大應該都有伏筆

講到one piece無留白咁
黑胡
沙島

咁叫做回應左

由一開始既路飛既destiny 去到黑鬍子既dream 再去到democracy 都中係由D字貫串 而D一族既歷史仲係空白一百年到 一路靠歷史文本去解 都係講左廿年未解決
呢啲係表面伏筆

紅髮因咩事去路飛個島 卓洛師傅 呢啲係中度伏筆
正如係北海出世既山治而家終於知點解

路飛老母就係深入伏筆 由頭到尾一句冇提 但係一個人肯定有老豆有老母 有提老豆冇提老母已經算伏筆

孤忍有伏筆 佢老豆 幾好呀 劇情都幾精彩 咁你知左未

咁D係咩 one piece 係咩 老母係邊個 呢廿年你又知左未 btw 我都仲只係講緊第一冊既內容喎

都話d 90後柒架啦

嘩
伏筆都分得咁仔細，pro
比你講曬咁多冊仲得點
爆po都講唔完

JOJO戰鬥同劇情高質太多 真係有必要理解下每一格做緊乜 同OP你一拳我一拳差好遠

身世講真真係要講下出左老豆就講下老母 唔講老母 不如就咪撚畫老豆 不過路飛身世已經勁撚過曬所有角色 第一有四皇紅髮睇好 有海軍阿爺 革命軍老豆 一個勁阿哥 雷利師傅 又有最強死忠手下卓洛 抗打抗雷反大炮果實 仲要未果實覺醒 個名有D字又有威能 一堆神手下 羅賓 娜美等 根本就冇得輸 2年後集合曬唔分散既話 根本唔會再輸 同盟既又有羅 七武海既魚人 講血純論佢根本冇得輸

講真 伏筆呢家野好主觀 都係睇作者用唔用 佢用咪係伏筆 好似克比同彎刀都係第一話 唔用咁咪唔伏筆囉

但係睇過少少one piece都知 家族同埋師承都係尾田灑筆既地方 包括艾斯老母 羅賓老母 烏索普老豆 山治家族 franky師傅（所以我先當卓洛師傳係伏筆）

話唔定本身紅髮個眼只係特式 畫到後期先諗係黑鬍子整既 我又吹佢唔脹 但係佢肯做 令每次再睇有新既感覺先係佢神既地方 都話一次好睇係好作品 幾次都好睇就係神作

我諗到完結果日佢講果d伏筆有八九成都唔會解得到

啲90後睇漫畫只係得表面感觀享受 咪咁柒囉

一啲深度都冇 所以咪成日屌啲中文卷出題同作者真正諗法唔一樣囉

你收皮啦
咁叫伏筆
屌你老母柒到無朋友

龍珠第一期伏筆

悟空有尾，伏筆黎，撒亞人就係咁黎

莊子有膠囊logo，伏筆就係原來佢係膠囊公司個女

龍雷達又係伏筆，原來原來係最後一個，伏到去布歐篇

7粒龍珠，呢個伏筆勁，伏到去娜美星

你話邊個伏筆多？

人地出三十幾本單行本
你出80本都唔知你講咩
人又無性格
畫面又亂到9彩

故事未交代既任何野都叫伏筆
1係故事既其中一條主線,
2係主角既身世,係人都知佢之後會講,咁都叫伏筆
伏邊撚到伏

呢廿年黎佢解左幾多伏筆
未入女人國前 有冇人知艾斯同黑鬍子打成點
點解火拳山長水遠打黑鬍順便探路飛
最初娜美島話惡龍係甚平手下 都去到監獄先見到佢 又點解七武海要坐監 十年前知左未

One piece有冇 D係咩 卓洛師傅 路飛老母呢度都叫八成重要啦 完結都解唔到咁我咪話佢垃圾囉

其實你話當係娛樂睇下覺得無問題

過分解讀當佢神咁拜真係有d過分

你又唔講下點解紅髮咁勁會比人咬甩手？又係伏筆？紅髮個老豆老母又係伏筆？

屌

老老實實 你講果D伏筆死神玩過晒 真係做出黎我真係笑柒佢都黎唔切

分分鍾一陣彈路飛真老豆就係羅杰 所以雷利先會教佢 而革命龍因為同羅杰有交情 所以接收左呢個情 劇情大兜亂

咁你唔當伏筆咪唔當伏筆囉
我改稱主線ok?

廿年主線都keep住有進展 同時支線帶到去現實社會 亦有唔少熱血感動位 咁講ok Ma?

龍珠有伏筆 係勁呀 咁佢係經典神作 好出奇
咁個伏筆震撼嗎？撒亞人 型呀
咁有幾多帶到廿年呀 最初個龜仙人 桃白白好撚勁架喎 而家佢地咩實力呀 力量有冇通脹唔平衡呀 火影佐助屌打全世界 傳說中三代火影而家實打到邊呀
咁卓洛打得贏鷹眼未呀

功力問題
烙印塞滿晒唔覺有問題,但op就顯得好撚無謂囉

每個角色老豆老母都係伏筆

如果係咁就真係垃圾啦

死神第一卷 一護老母冇出過場 原來係滅卻師黎
佢老豆都冇乜點著墨 原來係零番隊死神
又冇講點解佢地會住係日本 原來係一護老豆做任出左意外先係現界成家立室
呢D伏筆真係神到仆街

睇左開頭cm
根本風格黎都有得比好唔好
畫唔畫爆都唔關事，吸引到人睇就得

咪屌緊啲九十後乜鳩都當娛樂囉 有人深入思考就笑9人
你同見到啲人係見到街上面有垃圾就幫手扔落垃圾桶 然後笑鳩人多鳩餘有咩分別

屌 紅髮俾人咬甩隻手你問我我問棵樹呀 我連個時佢係四皇 同佢個fd係七武海未我都唔知
佢啲霸氣連條魚都嚇唔暈 可能武裝式未夠勁呢 尾田中意點講都得架啦 紅髮師承海賊王呀嘛 我當伏左筆 咁你覺得佢老豆老母係伏筆你咪分析黎討論下 我好歡迎

伏筆王尾田點解釋紅髮唔識霸氣比人咬甩手...

on9
最初四皇比海主咬左隻手，你又唔講?
你強調伏筆keep廿年呢點真係on99
有幾多套連載多過廿年呀，仲要好自豪咁大大聲講出黎
one piece唔係唔好睇
但比人吹到咁我都係第一次見

所以佢唔解釋點解個名有D字同佢老母 呢個伏筆 就真係好難講 同埋點睇成套野個名有D字個堆人就已經與別不同

紅髮打過黑胡子就真係伏筆啦

伏就係伏架啦 神唔神我就唔知 但係佢老豆出場冇幾耐又變左廢物

Dragon 由係smoke手上救左luffy到而家都仲係好勁就係事實

咁點先叫伏筆？

個個贊好既聖石小子伏筆 一樣知坐係個骸骨有特別（有女主角條鏈）
之後故事一定會講返

學上邊講既 明知佢之後一定會講就唔算係伏筆？

紅髮俾人咬手都成十年前 都唔知係咪四皇

路飛卓洛用左兩年就咁屈 咁廢物十年做四皇好奇？佢個fd都唔知係咪七武海啦

利申 紅髮呢度我唔想亂鍟析 因為我個人都覺得斷手係over 左 點解釋係尾田話事 可能佢愛子心切呢 你見佢霸王色連魚都未嚇死

仲有第一話紅髮有講過要去北方既

一句講晒

蜀中無大將

我諗Jump唔會比佢完

出多80期單行本仲得

係OP既世界所有女人都係大波妹

聖石小子個骸骨真係好癲 雖然前後舖排時間短 但係無疑係神劇情

咁多人屌我啲伏筆 其實係咪個個都當呢啲係漫畫基本主線 唔足以做神作 個個一早知哂

除左樓上見到死神火影龍珠聖石小子
有冇咩漫畫介紹下

人地冇講就自己講唔出火影死神龍珠聖石？
依加講完又問問問
你啲漫畫研究研撚去邊？

廿年主線未解決喎 邊套有

無粉俠傳？

其實而家都係岩岩入新世界冇耐 但只係睇到超新星比四皇秒 山治年畫左成年先知曬個身世 想睇成為海賊王 搵齊空白個100年 冇多20年都唔撚

😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂

如果開頭沒講,留到後面講番就叫伏筆既話,
大把漫畫都係咁啦,
特別係王道熱血,
大部分主角都有後補特殊血統OR身份黎開掛或者後補老豆老母係好勁既人之類,
例如:
植木的法則
魔法小神童
咲-SAKI-
家庭教師Reborn
魔法老師

姐係聖石骸骨唔算伏筆？

咁有咩伏筆可以講來聽下？

睇過睇過 不過重點要屌打one piece

上面幾套係好睇 有神背景 但係劇情上 連載舖排上可唔可以屌打one piece先 唔屌打one piece點話佢垃圾呀

我覺得至少要乎合個伏字,
即係要收到比較埋,唔會咁易比人察覺到.

我其實只係應緊你伏筆個個位,你其他D野我沒乜意見

唔可以濫用囉
LESS IS MORE

Thanks 巴打suggest既都係好好睇既漫畫

講番係唔係伏筆 其實都係好主觀 甚至個主觀角度根本係作者度

所以嚴格黎講 只能流於猜測啲未解決之迷係咪伏筆

其實OP有個問題都好嚴重下
就係背景個層次唔夠明顯
有時個背景d線太搶，我呢d層次低既讀者會睇得有小小辛苦
呢樣真係要參考下井上雄彥同小畑健

小畑健真係神到 ...
棋靈王
影相影出嚟咁款

仲有爆漫同死亡筆記
仲有好多漫畫家既畫睇落去都舒服過OP
我唔否認尾田d畫好靚
但唔係我杯茶（咁當然會有人好buy)

Btw Slamdunk 最後一話 連續二十幾頁一句對白都無，全用圖畫帶過，呢下先係漫畫既巔峰

癲得過 blame ?
幾話先得幾句對白

不用爭
大家都是神作

寫實系根本唔需要設定背景，用黎做比較本身就唔應該

而事實上9成9漫畫設定既世界，都唔需要好似尾田咁每次更新一個咁大既設定，好似ft咁，同樣係一個幻想系世界，但背景設定只係歐洲建築，咁自然唔需要花筆墨去描寫背後設定

唔講老豆老母都叫伏筆，痴撚線

呢個又唔係既，但唔係第一話既內容囉

從出現第2個"d"字名既人就真係變成老豆係伏筆啦

op重有10年先完
慢慢解伏
悟空有尾到解釋係撒亞人起碼8年
重有龍珠嘅由來係取材西游記
係打完第一次大魔王之後先轉為偏向打鬥

腦補到乜柒都可以係伏筆
我夠可以話自來也條屍未搵到啦

都話一入新世界真係頂唔住
人魚島垃圾我接受，始終可以當熱身，但到而加山治篇，所有籌碼都入晒去，但都冇乜起色

山治比尾田無限弱化
人物力量通貨膨脹

艾斯既死對路飛黎講冇乜意義，依舊都係冇成長，就算卓洛有係冰火島同路飛講嗰下，路飛都係無時無刻衰on9大意

尾田係咁吹捧數值既提升（如果用美獵比，又真係侮辱左op) 冇左以前好多出奇制勝既畫面/劇情，大部分船員都變晒二打六，得路飛係到叫

係香波地比熊、猿搞到絕望，第一次聽到路飛啊逃走，第一次見到佢認清時/戰局，知道而加既自己唔夠打，嗰時睇到真係好震撼，唔會相信自己有屌one piece既一日。

但而加打四皇又點啊？你地都係咁啊！好似抹走晒咁之前發生過既野咁

關於卓洛又係，我而加已經冇左路飛＞卓洛既感覺，新世界之後卓洛未逢敵手，下下無傷輕鬆秒，用一招舊技加大數值版屈人機，啊修羅冇開過

反而山治比尾田屈到廢晒，三句唔埋就要開風腳

其實尾田個世界同迪士尼個世界好似

問路飛老母係邊 78卷岩岩就答左
因為冒險嘅反義詞就係老母

動乜撚野漫啊支那仔

教伏筆兄一個四字成語：穿鑿附會

佢唔將d內容塞爆哂一格
畫多20 年都完唔到喇

塞爆哂啲黑白灰又用得差
搞到冇主體都可以叫做晝風
我睇到眼痛呀

去到新地方整個wide shot畫哂細節梗係得啦
而家講緊平時1對1打鬥都係咁丫嘛

一開始個post就講緊作畫問題個個護航就話咩故事正就夠啦乜乜乜
睇漫畫剩係睇故事咩 咁撚低質

one piece個啲主線叫伏筆
巨人一開始主角發夢個啲就叫伏筆啦

紅髮一開始根本唔識霸氣
係想畫用眼神嚇走隻海皇類
尾田當初連載邊會諗到今時今日仲畫緊
你可以承認佢識得兜 但唔好幫佢護
乜Q都伏筆先得架 心綱同出一轍
我唔可以明確定義到咩係伏筆
但海賊王好多都係以上呢種劇情無限延伸下既產物 畫咁耐出現呢種情況其實無可厚非
伏筆應該係唔起眼但又隱約可以比讀者係故事入面推理番出黎
而且作者曾唔止提供一次線索先叫好伏筆
好似畫完出黎之後 幾百話過後想劇情繼續延伸突然提番變成設定就當係伏筆
真係侮辱咗伏筆呢兩隻字
或者講係屬於最低層次既伏筆

另外回番題 一見標題已經估到講緊OP
認同某部分人講係上色問題 層次感出唔到黎

路飛老母卓洛師傅我都括住左係潛在

咁紅髮當時出現係東海又係咩事

第一話冇講過個D字 但路飛個名有個D字 都係後來先知D一族原來與別不同 咁算唔算伏筆 咁D一族係咩都仲未知
咁算唔算未解完伏筆

同埋講真 我都仲只係講緊第一冊內容

咁我係咪應該理解one piece係冇乜伏筆 純粹跟主線行既漫畫

要幾潛先算伏筆
咁呢個寫埋出黎 又算唔算伏筆

D字好明顯初初只係人設
有意思係後來加上去啦....

伏筆前提係寫個刻已經決定後面劇情，而間唔中又會隱約提下，而唔係去到後面先加設定
咩d一族之前提都無提過

都係個句...唔通之後尾田話條條女都咁大波係有原因 咁都叫伏筆咩，好明顯夾硬黎啦。點解卓洛件衫係綠色，路飛有條疤，好多無得解架喎人設黎架嘛

我承認佢識得兜 就算佢冇一開始諗定 起碼佢留番啲位俾自己兜 仲兜得好靚 由其係每一話既首頁小故事 好多去番本篇都會出現番 又有幾多漫畫家有呢樣野？

有冇霸氣都唔出奇 根本佢十年前係四皇未都唔知
而且有人話實力通脹 我又真係好想知有邊套王道冒險漫畫 廿年之後仲可以控制到卓洛打唔贏鷹眼 因為年齡健康俾背叛 發揮唔到100%實力而死 廿年黎"最強"到底係咪真係有大幅變化？
有邊套？火影無限場地技？死神無限秒殺？網王宇宙網球？龍珠個龜仙人而家係咩黎？

咁D字算唔算唔只提供一次線索 路飛老豆算唔算？艾斯打黑鬚呢？北海山治？
唔中意伏筆呢個字咪要主線未解既迷 會有好大影響？

講到畫風問題 真係好主觀 我之前丰閩講過 隨故事推進 對角色印象影響佢係每一格既份量 就算佢畫背景同畫一既線一樣粗 角色份量都唔同 作為卡通風格 佢連背景都極少用網貼 當然少好多寫實風格既陰影 但佢做特寫鏡頭人物都有用幼線畫陰影 有睇上面艾斯個張就見到
如果one piece都接受唔到 相信各位係完全唔睇美漫 人物放哂一齊對話唔整齊 冇速度感 成版顏色 唔知次序

都係個句 作者用幾多心機畫 你冇用幾多心機睇 係你既事 你個人接受唔到呢種風格 娛樂唔到你 亦唔係one piece既問題

當然 佢有冇做得唔好既地方 一定有 例如薩波出現 大場面太太塵土風影響重點比例 但我都係講番個句 只係有人話佢垃圾 我先唔認同
純粹討論既話 我認同係不足既地方 前題係有用心睇

路飛第一集咪自隊條疤囉，d又點算冇提過吖，駁都唔係用呢2個point啦

呢到好多漫畫大師

又有邊個知有邊啲唔係諗定
路飛個D前係第一話 唔通要畫左前傳短篇先

久唔久都有講個D字 又係dream 又係destiny 都係路飛特質 近呢幾年有democracy 既概念可能代表緊 路飛同龍 對世界政府天龍人（貴族制）既敵人 又算唔算伏筆 係咪最後要路飛死 代表Dedication先叫伏筆

你考中英文卷做分析會唔會打俾作者問佢
長大啦小朋友

關於dedication roger同佢個仔都俾養份democracy 既dragon 同luffy 黑鬍既dream認同左路飛 艾斯dedicate 左自己 路飛唔俾黑鬍捉 都係dream認同既destiny 係咪要作者開記招講先算係

人設你都用黎分析
你慢慢分析埋卓洛點解叫卓洛, 娜美點解叫娜美啦
全部都伏筆黎架
可能之後又會講呢
成熟既大朋友

Dream ??Destiny??
四個字送比你 : 穿鑿附會

當然你都可以話根本劇情套套都係咁 多個D字就作啲野落去

不嬲欣賞文學作品都係咁架啦 吹脹尾田加個D字落去 等人有幻想空間 再三回味 有野講出黎討論

唔通你話蒙羅麗莎只係臭雞鳩笑 大衛像係痴漢露械 就講完

等人有幻想空間 再三回味 有野講出黎討論 = 伏筆?
你搞清楚伏筆定義先啦哥仔

Thanks

咁你有冇曾水諗過 我講既野 猜測D字原意？

定你覺得咪名人個 luffy 其實只係 lucky冇都唔關D事

對唔住 我唔知咩係伏筆 所以我轉左叫主線 又再轉叫未解之謎

咁你可唔可以俾知伏筆例子教下小弟 等我睇下one piece係咪冇伏筆既垃圾 尾田係咪冇資格叫「伏線王」

Thanks

咁你有冇曾經諗過 我講既野 猜測D字原意？

定你覺得咪人名個 luffy 其實只係 lucky冇都唔關D事

好多錯字

屌

剩quote番係回應緊我個d
由一開始就鋪好同中途兜番 呢樣咪係高低手之分 亦講左無可避免 連作者都無預到
點解硬要將敗筆既地方完美佢？
係咪又係有邊本畫左廿年都可以咁兜番
而且無講過op係無伏筆
廿年入面都無用過伏筆既漫畫有可能咩
只係尾田無讀者諗到咁神
唔應該咩都幫佢轉做伏筆黎完說

仲有唔好係咪都講人無用心睇
唔係讚緊=無用心睇
我感受到作者好比心機畫
但就係睇得辛苦 畫風主觀問題無結論
唔係付出幾多心機就幾多回報
世界就係唔公平

講到op 咁差 , 又唔見你j 果d 漫賣得好
講到自己睇漫畫好撚西利
係到屌尾田廢？
睇你班撚樣單行本都無買本 學人批評，收皮啦

屌左咁多板，你唔鐘意咪唔好睇囉
繼續睇留白之王既死神啦

我真係唔信幾多個有睇開單行本

中肯 尾田都只係人唔係神 佢既有一開始舖路 亦有中途兜而且可能仲多 高唔高手就在於佢牽唔牽強 主線最終目標有冇不斷轉變 而我個人覺得so far佢係超班
（相對於原來老豆係大魔王 原來界王神上有破壞神 滅卻師之王 網球可以出場地技等等）

我講到唔係讚緊=無用心睇咁 係我語氣重左

我只係覺得話one piece垃圾既人係無用心睇

我加埋呢個回覆先係第三個
咩叫屌左咁多版
死忠最叻拉其他漫畫落水
Ok唔屌 死忠慢慢攬住本每況愈下既漫畫固步自封

最好笑呢個回覆，毒撚以為自己唔睇就以為全世界冇人睇咁，事實上one piece銷量集集創新高

伏筆
柒到唔敢睇

初始人設既名我就唔知有冇意思

但係尾田好中意係名下心思係真 例如roger 海賊大盗黑鬍子 卓洛點解叫卓洛我就唔知 不過姓氏羅羅亞是取自一個在17世紀時活躍於加勒比海海域的海盜「法蘭西斯‧羅羅諾亞」
山治個名佢最近近有玩 原來仲有尼治 所以係san
伏唔伏筆我就唔知啦

(自稱)研究左咁多年漫畫連後加設定同伏筆都分唔出
下次頭髮多條毛都叫伏筆

講咁多最後又係

見本漫畫咁紅, 但係自己睇完發現唔鐘意

然後將佢 缺點無限放大 優點吹毛求疪

字裡行間評到垃圾都不如, 最後為表客觀補番句無話佢垃圾不過完全過譽

歡迎引例/定義何謂伏筆

我只係講左第一話 可能有地方牽強左 你定義好引左例 我再拎其他話 其他漫畫討論下

天降之物漫畫最後一集
智樹上天界打贏神 每個分鏡都係一大頁
又無對白 真係世界級正
唔知有冇人睇過

正到果集漫畫出左配音版

學園青春類 可以係戰鬥上做到咁當然相當精彩
對比one piece 用左好多網貼 背景簡潔係睇好舒服

但呢類作品會令人一頁好快睇哂 思考點唔夠多 不過呢啲根本唔算缺點

講到冇對白 大部份one piece卷頭小故事都冇對白 拼埋一話都可以令人津津入味 後尾再見番更加會引人睇番之前卷頭佢做過咩 又係一大神位

無興趣
成個POST都知你有幾ON9
我一開波屌OP畫塞滿無損失節奏你駁唔到
屌頂上亂鳩咁打你駁唔到
而家你又整個柒到無人有既伏筆王論點, 有睇漫畫都知大部份作者不嬲都會比D設定適當留白, 一黎有D野唔需要立即交代, 二黎將來如果做到長篇先補返. 而霸王色更加唔係呢種情況, 只係出到無野出既後加設定
你已經SHOW左比全連登知而家仲會睇OP既係咩讀者
THX

伏筆王奇文共賞

搵一頁討論下

119話 係mr 3個排 打沙鱷

克比 卡普出現係完左水都

我想問下係水都見卡普 克比 有冇睇番幾年前卷頭佢地點樣訓練訓練呀

呢啲算唔算主線解之謎 麻煩俾個terms我好嗎

度人把尺set到天咁高有幾難

依位巴打咁有品味, 點解又唔分享下你欣賞咩漫畫, 解釋下有咩位值得欣賞?

等大家學下野都好啊

唔洗客氣 你都show 左屌one piece既人係咩讀者

我啲comment已經講過 係咪太長所以冇睇

咁咪同屌one piece一樣 太多細緻位 就話亂 根本係你自己唔睇 唔追post 咁你對角色印象咪模糊囉 咁對節奏處理咪慢囉 想感受節奏 加深印象咪再睇多次囉

係咪要全日本美國睇開JOJO 美漫呢啲漫畫既人就你一個呀

我就係回應左你呢段啊 無睇POST果個係邊個????

唉 俾埋水都集數

克比卷頭係13-14卷 119前面幾話
卡普出現係45卷 431話

討論下

即係咁 好唔好真係相對既

又話叫我睇多啲關社會事既漫畫又話大把有伏筆

咁當小弟唔著 口出狂言 無料扮四條

大哥可唔可以俾啲例子指點下小弟 到底咩漫畫可以將one piece比到變垃圾

條友連分鏡係咩都唔知識唔識

我無存心度佢, 亦都無將標準SET到天咁高
而係而家佢連咩係伏筆咩唔係都搞唔清

冇討論價值

雖然我都講過好多次 改做未解之謎唔會影響閱讀趣味

不過大哥 咁你介唔介意幫小弟搞清下伏筆係咩

其實每套漫畫都有自己既畫風
唔鐘意睇咪唔好睇囉
大佬呀 呢家野好主觀架者
老老實實 one piece能夠咁紅唔係無原因
但唔代表佢比所有漫畫好
好漫畫多不勝數
又何必去否定一個漫畫家既努力呢

有人否定尾田努力咩

未解之謎? 老母冇提都係未解之謎? 有時柒左咪大方認囉 係咪乜野冇提就係伏筆, 未解之謎? CLS

伏筆起碼要暗示過, 畫面有HINTS, 但絕對唔可以明顥

ONE PIECE>>唔係伏筆, 你可以話係主線謎團, 劇情上係麥高芬, 同埋係一個寓意上既隱喻, 但絕對唔係稱之為伏筆, 伏筆係要唔明顯
路飛個D字>>係伏筆, 唔揭就短篇, 揭就長篇, 成日都見既手法有咩特別
路飛老母係邊個>>
卓洛師傅係咩人>>
同政府入面拎刀個五老咁似樣>>就算有關係又有咩咁特別
紅髮個三劃傷痕因咩事同黑鬍子打等等>>同黑鬍子打好明顥係後加設定, 加左之後多左段故仔講, 伏乜野筆

佢嗰啲都當伏筆咁魔偶個類點算

好老實講, 我以前好鍾意睇OP
所以而家變到咁先有感而發

構圖排版
其實同畫風一樣係icon 嚟
講留白o既漫畫可以諗到唔少
但講到呢種「塞到滿」o既第一時間就會諗起佢
見到個構圖就算對裡面場境無印象你都會估到係佢

同孫悟空個髮型咁騎呢
金田一次次都拎阿爺起誓原理一樣
但用構圖做icon 比起用人物設定做icon 我會覺得更難
因為每一格都要堅持

另，睇One Piece 要用單元故事角度去睇好似睇JoJo咁
唔好太過FF 伏筆或單元與單元間o既連貫性
大多數時間都係種一百幾十個問號喺到得閒就拎一兩個出嚟講

單元故有單元故o既好
就係同一個招牌可以歷久不衰
延續o既唔係故事本身
而係故事裡面o既世界
但就唔會有一氣呵成完滿貫穿o既感覺

路飛80本單行本都無屙屎，好明顯就係伏筆

老母之謎卓洛師傅戴哂頭盔啦喎我 又括住潛在 又唔分做一個point 咁都要屌

我話伏筆唔啱 咁叫主線 叫未⻆之謎又屌

同埋我又講過 呢啲主線迷團 寓意上既隱喻 都只係第一冊出現 廿年後都仲令人期待 有冇其他漫畫做到
又話邊度周街大把 一個例都舉唔到 又俾人屌

明唔明顯睇個人姐 你又一早估到克比老細係路飛呀爺 咁咪你勁囉

完全睇得出屌one piec既人到底屌緊咩

弱智90後

可能真係架喎屌 佢次次食到個肚咁大 一野縮細左 可能好似白鴿佬 美食呀虜咁識自己控制消化

佢都有問過骨頭佬識唔識痾屎 可佢就係有咁既能力所以問

屌 一套好睇既漫畫就係值得係仔細位斟酌 係趣味黎
各人可以同意可以唔同意可以話唔關事 諗都唔諗話垃圾咪幼稚囉

咁柯南呢

伏筆王萬歲

屌 唔係搵邏輯推理類黎比呀

膠都費事派 有咁差咩呢個卷頭

老實講,以呢個標準,大多數漫畫都會有一堆伏筆,咁ONE PIECE有又有咩咁特別呢

講到咁其實已經無討論價值

龍珠，Gantz，入樽

隔一，二年會攞出黎睇一次
都幾有味

OP？不了
好辛苦先捱完一期單行本
亂到呢

呀sir你贏左

人地話OP係伏筆王呀

老母冇提唔係伏筆, 亦唔係未解之謎
純粹係未補既設定, 懸疑都算不上, 係你係度FF
又要威又要戴頭盔, 係就係, 唔係就咪講啦, 我係你就柒到唔再提

又, ONE PIECE 寓意一早好清楚, 你仲期待緊? 一早收左檔啦

克比老細係路飛呀爺>>又係後加設定, 你又分唔出?

我已經解釋左點解你果堆野大部份都唔係"伏筆", 亦唔係你所稱既"未解謎團", 唔明就算, 睇死你都係TLDR

講到口臭, 再REPEAT就唔應

黑衣人仲唔夠伏啊？

ur rite 相信入依個post既人大部份一睇個標題就諗起OP

講到icon, 其實 OP 既奇幻畫風 都係令到讀者睇得比較辛苦既主要原因

佢無論人物外表 定 背景 都有好多 超現實既設定, 唔係日常一眼就認到出黎既野

要靠畫好多特徵出黎先會交代到

但係有得必有失, 整體畫面會比較亂

加上佢鐘意畫好多特色係人物身上, 但係人物又越出越多

惡性循環 一格畫面越來越細節

伏線王係日本仔叫唔係我叫

特別在 廿年黎睇番都有趣
同社會有同鳴
有感動位

好似拉布咁 根本由開始沙鱷到 僵屍島冇提過 骨頭加入講到係拉布搵既人

王道熱血伏線係咁落 唔中意咪話主線 廿年呀 實力通脹控制咁好

廿年呀 有唔有趣係相對 俾你個reference point 我討論下好嗎

屌 中肯

根本係trade off黎 佢勁就勁在 佢選得好 你由頭根到尾 就會覺得愈來愈來細節 中途睇 咪眼花撩亂

你唔會睇幾次唔記得劇情 咪覺得辛苦 你記得既 對角色有印象 咪一眼搵到重點

在商畫左廿年 佢選擇畫俾跟左佢好多年 有經濟能力買單行既人 有問題咩

在業界畫左廿年 俾後輩學野有問題咩

在自身 多左助手 俾多啲野佢地做 放多啲心機落劇情度 有問題咩

用影相做例子，op 就係長期用支超廣角鏡影曬成本圖集咁，其他漫畫就似用24-70去拎角度影相，間唔中先用廣角鏡
如果你當風景相咁睇op 絕對無問題，但漫畫真係應該用睇風景相既心態睇咩？

你唔係覺得打一大段字
你D歪理就變真理下?

新海誠就係當風景睇既佼佼者

有少少唔同既地方

One piece係由好多好細既相拼成一幅大既風景

佢用就幾多心思畫建築人物 我俾幾多心思將一格再分為幾格咁睇
內容唔夠又話拖 太多又唔夠位
咁咪一位當十格用
我就一格當十格睇 冇沖突

不了，睇到頭痛

頭幾期都無咁亂

我睇龍珠，入樽好過

你唔係以為打一句 廢話都變格言呀？

要 平衡 細節 同 閱讀難度
要 留白推高感染力
背景同人物要 盡量容易分辨

畫左廿幾年漫畫, 就算尾田唔知, 編輯都會知, 亦都一定有不斷做緊

但係佢選擇盡量畫晒咁多野落去, 唔想浪費自己既想像力

依個係佢既取捨, 唔好睇表面就當佢白癡

Until you understand a writer's ignorance, presume yourself ignorant of his understanding

取捨之下, 總有缺點可以挑剔

你覺得接受唔到之餘, 出面好多人接受到

90後繼續打飛機啦

以不斷出現更強對手 打完再變強 完左又強敵黎講 相當好

不過我更中意有深度 當然純計深度 狼與辛香料 魔王勇者等等
但係情節 結構舖排唔係純粹遇強愈強手
仲有好多由世界築構既人物背景好好睇

我就覆緊你三個論點都係歪理
然後你就剩係識抄翻我句格式既廢話
有冇得再on9啲
腦補王真係無撚敵

好撚啱 講得好過我好多

每次換編輯 尾田第一句就話 唔好俾意見我
當然構圖等等分析應該有討論 但係唔想受客觀因素影響主觀文學作品呢個自負 真係有實力既人先有資格咁做

讀者唔係負責教佢點做 只係負責欣賞佢腦入面既世界

我覆個句咪覆緊你覆我個句 一句係歪理 就咩都變歪理 咩叫"理" 呀
你都知你講既係廢話
俾啲point黎睇下好嗎

畫得豐富又屌 畫得簡陋又屌
之前尾田唔休刊畫又叫人休息多d
而家多左休刊又屌番句 屌 又休刊

講真
連咁簡單嘅一頁都睇唔明
你唔好撚睇漫畫啦
有閱讀障礙就去睇醫生啦 屌

休到盡頭便是型
富樫捧到幾高 冇得睇先滿意

2017年仲有人拎海賊王d所謂伏筆出黎打飛機
講埋伏筆尾田連幫諫山創含撚既資格都冇
人地間諜三人組 智慧巨人設定好明顯一早plan好 全部一路有跡可尋 亦有痴線佬係佢解畫之前已經推理到出黎
而唔係海賊果種薩波出左黎之後話原來艾斯紋身個S原來係代表sabo既智障野

我都唔明d人
比富奸撚狗咁撚都仲有死忠
就算幾好睇，咁嘅態度都唔要得啦
正等如你去食飯，d野食係好味呀
但係服務態度差，d人西口西面，坐又坐得唔舒服
最慘係你要得幾個鐘頭位先有得入
咁都仲有人去？

仲繼續講路飛老母係邊嘅睇多次plz

你碌撚翻上去睇下你個柒碌講左乜撚野"真理"啦
畫漫畫畫撚到亂到讀者唔能夠清楚咁去讀
要格格係度玩where's wally 既
你張依件事當係讀者問題
除左叮噹，小新 有邊個睇漫畫唔撚係由頭睇到尾
你張睇到棄坑概括為讀者中途睇
然後畫左廿年，比後輩學習
關讀者乜撚野事？
又拉埋來講
最後畫左廿年啲伏筆都仲係流於係人物背景做深化，叫做放多左心機係劇情
都唔撚知你研究漫畫研左去邊

班友都無比過錢，網上講幾1句有乜所謂

構圖一堆野
張張都落重手唔分輕重睇到頭痛
畫風幼稚（對我嚟講姐各有喜好
伏筆非常夾硬
拖

咁樣都仍然有人吹捧
應該係對部漫畫投放左好多感情
唔係因為佢仲係好睇

睇到上面啲盲撐已經知

所以佢係好漫畫因為好多人對佢有感情
證明佢感染力強

但其他我就

你說得對
我見到火柴人果幾話出單行本專登去睇下
點知佢真係照印火柴人出嚟
俾錢買嘅都痴撚線

但Hunter動畫相當優質

單行本唔係有修正咩
富奸作為一個漫畫家係唔合格
或者佢冇當過自己係or覺得已退休 純個人係興趣
但覺得佢漫畫功力係高水平

而家又攻擊hunter

內容豐富，不過睇得好辛苦

拖已經係死症

拿咁咪叫有講野囉 不過都係仲未有例子

唔係玩where is wally 係where is panda man

點解畫呢種風格我都表達哂意見 包括係個人對角色印象影響角色一每重心比例 多內容唔想拖長 等等 你唔同意唔代表我冇講過 棄坑係讀者放棄漫畫 唔好講到好似漫畫唔就你咁 其實認真 有冇睇過jojo同美漫

除左人物 仲有空白一百年 古古兵器冥王 波寒冬（雖然都仲係人魚） franky 燒左既兵器設計圖 roger係歷史文本留低既字 政府同海軍關係 革命軍搞緊咩革命 等等 求其up都up到

Ok 你話呢啲係主線 未解既謎 that's fine 我唔係字眼斟酌 我向你指教左好多次 可唔可以舉啲例俾我了解下
冇比較 你話欣宜好瘦都得啦 如果諗唔到exact 例子 唔怕講下睇過咩深刻劇情屌打one piece 睇下有冇巴打知係咩漫畫

仲有 最後加人身攻擊句字既回應 唔會顯得你有point
就當我係無知廢物 睇少少漫畫就識少少扮代表 連似樣少少既例子都舉唔出黎 仲話自己有研究 我為我既無知道歉

麻煩可唔可以講下 令你可以質疑我話我唔知研究左去邊既自信點黎
同埋屌打one piece既例子

海賊王同jojo睇漫畫的確好易睇到眼花

講就講研究漫畫
實際樓上幾個覆你當睇唔到
唔係玩where is wally 係where is panda man 仲用埋晒D小學雞式回覆
又真係好撚有POINT WO

所以話 既係主觀又係相對

我一格當三格睇 睇得好舒適
你三格當一格睇 睇得好頭痛 各人喜好
唔代表套漫畫垃圾

伏筆夾硬 我唔否認部份係好有兜feel 不過我好想知有邊套係好過佢 除左質量 仲要計數量 出現時間

拖唔拖就好難講 以佢既世界觀 草率完結咪更加俾人屌爛尾 每一話細節位好似月刊咁多 咁都拖 咁又要俾啲何子咩叫唔拖 短篇？前傳？

死神火影唔拖？銀魂都拖緊啦 龍珠更加唔洗講 作者自己本身都話斯路就諗住完 幽游白書唔拖

我介紹套 魂環 應該幾啱你地睇
可唔可以介紹番幾套黎 好想知點解one piece垃圾

你夠強殖裝甲拖得勁？

哇,真係頂唔撚條友順
無腦護航到
一格當十格睇都講得出

唔通你覺得死神咁既圖 玩到where is pandaman

俾後輩學習唔關讀者事 咁你係讀者咪唔關你事囉
有必要回應咩

我自己想玩下漫畫 中意就比較下唔同漫畫 了解佢地 咪關我事囉 各取所需姐

你要當娛樂 當tvb咁睇 係你既事 所以佢咪獨大囉
深入少少免費睇完又屌 HKTV啲劇咪因為咁收左皮囉

One piece咁廢 又有冇咩漫畫正過佢呀 有咪講出黎囉

既你認同有point

一係認柒深潛 一係俾番啲point出黎 唔好係到俾我撚狗咁撚好嗎

你講唔出係你睇完野 比較少用腦思考姐

唔需要抬舉我

btw 我例子都舉左幾個 圖都出埋
你有例子未

90後漫畫就係咁

總有一班死忠吹奏

你覺得無漫畫正過佢？

入樽死既？
龍珠死既？
聖鬥士死既？
City Hunter死既？
電影少女死既？
Gantz死既？

柒到捐返入你老母個閪度啦，90後

你坐係井底
出黎睇下個世界啦

我都識答你
佢要條件一樣先可以比較WO
你講個D 識完既漫畫唔算嫁

仲有人停留緊唔係0分就100分嘅思考模式
話有人話尾田有部份唔好=話op成套垃圾
講op唔係遠高於其它 就覺得人地話op係地底泥

又覺得話佢講果種唔叫伏筆=話op完全冇伏筆=話op俾人屌打
人地講你果啲唔係伏筆 唔係成套op冇

上面都有巴打講咗伏筆係要有暗示性 最好多次
用返令人深印象嘅RAVE果度
席巴第一次見哈魯覺得見過佢
艾麗手臂紋身 記憶斷片
殛克兩次見副骨 都話佢好似識預知會發生咩事
etc

當去到席風尼亞0015 就串得返晒所有嘢

成日問邊套好睇過op 舉完例又要人連載得長過佢 玩撚晒

好簡單

烏龍派出所死既？

無腦護航係咁

仲要同類型
舉完同類型就會話你火影撚HUNTER撚係度吹捧
等範圍縮得夠細就逐套攻擊

漫畫既好處 就係可以自行控制節奏

唔洗好似動畫咁, 被制作人所設計既時間迫住去

所以你想

好快睇晒成串action又得,
慢慢續格睇又得,
好快睇晒成串 + 之後番睇細節 都得, 得左

唔洗限死人地要點睇漫畫先係正常既

Just because you are right doesn't mean I am wrong

首先 我唔否認以上係神作
亦冇當佢死既 當中優劣我都略知一二

不過你放幾套出黎 又話佢唔係死既就叫講左野？ 我真係略知一二only 可唔可以講呢幾套點屌打one piece

定係one piece要一次過用幾套加埋先屌打到
我起碼都有張你連回應都唔夠膽既圖拎出黎

又要我講多次 00後既小朋友 人身攻擊唔顯得自己有point 架
一係認柒深潛 一係俾番啲point出黎 唔好係到俾我撚狗咁撚好嗎

OP同派出所比真係未夠班

講人物，人地多你百九幾倍
講長度，人地出左200本單行本
又唔會畫到亂到9彩

OP點同人比？

老實講, 如果一套野係好睇, 洗乜要求人地搵套更好睇去比較

上面任何一套都屌打你OP

睇晒先同我講

人地畫緊你仲未出世呀柒頭

唉屌 根本我就係咁既意思

我不斷有承認one piece有唔好既地方 甚至我都舉埋例話佢不是

由始至終都係話佢唔係垃圾 亦唔係差 劣作
而舉只係我個人認為佢稱神作既point 巴打們覺得唔係神作咪唔係 但係回應話佢垃圾 我先提出佢唔係既位

到底係我死忠定啲人盲屌

屌你啦

你話無漫畫正過OP呀

講左又唔撚識

咪撚扮無辜啦屌你

老實講, 如果一套野係好睇, 洗乜要求人地搵套更好睇去比 同意 所以我不斷搵番one piece例子證明好睇

反而 你話唔好睇 咪要搵套好睇既比囉
烏龍長度屌打 fine 但佢完左 one piece未完
入樽火影係神作 呢啲點屌打one piece呢

（Btw 火影最後世界大戰亂唔過頂上咩？ ）

定係要全部加埋哂一套漫畫既 分鏡 一套既舖排 一套既畫功 一套既女人 一套既長度加埋哂先屌打？

我唔知你咩意思 我蠢 講清楚好嗎
講唔出 就深潛啦好嗎

長就一定好睇？

咁派出所好睇過你OP好多

入樽屌打唔到OP?

人地個作者有原則
唔肯比Jump班編輯控制
話完就完
唔會好似你OP咁死唔斷氣
學下人啦

好撚ON9
條友既講法係完左既漫畫=差過OP

90後係咁

柒到無朋友

唔通我會話運動類one piece屌打SD咩 用下腦啦好嗎

我叫你舉例就當冇漫畫正過 定你舉唔出發爛炸

我認同大把神作 認同聖石小子伏筆正
海賊王都有克比 薩波出場 原來大話精唔係大話精係友情既𧬋明

咁佢係咪屌打one piece先
你話佢係屌打既 咪再舉啲例 黎屌打下佢囉

正常討論唔好冠名死忠 火影撚呢呢冇意義既字好嗎 無助討論呀大哥

欣賞你既耐性

我寧願從頭睇多次火滾撚樣 都唔會想睇而家畫緊既垃圾op劇情
拖到仆街 畫左咁多年都冇乜劇情推進
你唔攰我都攰
漫畫唔係世界觀越大 劇情越長 反映社會問題就越好既 要知社會問題洗咩睇漫畫 個作者都係借僑姐 點知d死忠就話係神作又盛
畫左廿年啦 角色性格心境毫無成長 人設比你再好都冇用
on9仔路飛就係將來既海賊王？ 屌你咩我寧願俾卓洛做囉 佢明明有實力 但可惜佢永遠都係老二
劇情方面op 不如好多漫畫係事實 各花入各眼 但佢真係唔值得咁多人吹捧 吹捧死撐個堆大部分都係死忠

定係要全部加埋哂一套漫畫既 分鏡 一套既舖排 一套既畫功 一套既女人 一套既長度加埋哂先屌打？

一句長就一定好睇？就當回應

係呀 長度你贏左啦 其他呢

One piece未完既意思 係佢仲有得加 冇人知多唔多得過派出所

尾田都好有原則 編輯唔可以俾idea佢影響內容

op死唔斷氣 主線過哂啦 One piece搵到啦 四皇打哂啦？空白一百年搵到啦

打完斯路仲打就叫死唔斷氣 一頁一格月牙就叫死唔斷氣 斑又場技又變六道又有佢老母 場地技埸地技咁出 就叫死唔斷氣

gantz的確唔叫死唔斷氣 佢有好多寫實風格 有參考真相片咁 又刺激 好好睇 不過係咪屌打one piece 就要等你舉例啦

咁柯南個羽田浩司算唔算伏筆 去到947話先講返呢條友 唔講返出現過依個名真係唔記得

而家睇OP就係無得控制, 逼你慢慢睇
呢段你同佢講啦, 佢話你唔慢慢睇就係無認真睇, 無腦

讀者可以選擇速度
但至少作者要自己表達到節奏同張力先

尾田依加唔咁樣畫都唔得啦
動畫都就快跟到漫畫
佢一定要塞爆晒每一格
等d動畫組連角落頭d人都拖幾十秒
跟住每一格到另一格既時間點一定差好遠
等動畫組自己鳩加d垃圾野落去

op係死唔斷氣啦
根本好撚多劇情根本就唔需要
過完好多島之後又話有新世界
之後又好似而家咁 打個大媽都要拖
主角又要扮被大媽秒 路飛真係好撚好戲 有撚排都未打完曬四皇
如果佢刪走d無謂劇情同人物一早就畫撚完空白100年用d時間畫修練
一早打完埋四皇啦

係你死忠
由頭到尾都係討論緊塞滿一格嘅問題
你又要拉埋伏筆、連載長度、心機講

冇錯，佢塞滿一格可以叫畫風
但好多人就係講緊佢塞滿一格呢種畫風有時唔易於閱讀
然後你又話佢塞滿一格係可以搵panda man
我個人冇話過OP係垃圾
但我覺得OP係真係有啲難閱讀

不過相信結果肯定又會比人話我冇心機睇架啦

雖然都冇乜野有討論價值

不過我想講 日本老細會參考海賊王改善公司領導層等質
請新一代既年輕人 已經唔同以前 唔係要三餐溫飽安穩過日 而家著重既係每個人都有既個人特質 以前用規則管理 限制員工 處事方式己經過時 提唔起年輕人幹勁

個個想創業做海賊王 點解卓洛唔做海賊王 因為佢都有夢想 佢想做最強劍士 佢知跟住好老細 就會做到

比著其化領導者 佢會俾佢同鷹眼打？死左冇第二個得力助手 但係佢自己有海賊王夢想 令大家想佢都做到 而且佢做到同時可以實現自己夢想
呢啲叫願景取代命令

娜美山治成日以下犯上 又唔俾野佢食 又唔俾佢控制航行方向 老細以平輩身份同意 而家年輕人有邊個唔想咁？

好似100毛咁多年輕人 每個人都有想佢達成既野 老細點平起平助？呢啲叫伙伴代替從屬

外國大公司有邊個唔係行緊呢套 咩叫民主雛形

最hit既漫畫反映時下年輕人性格

你當然可以話尾田根本冇諗過咩領導能力 我係度鳩吹
就同你地屌中文卷乜鳩作者思想一樣

用下腦 好嗎？

東南西北海 紅土大陸斬開一半 有兩段一早知架啦 係安個名叫係新世界姐

拖唔拖真係難講 點知個三眼女原來係奸又話多幾話 我覺得唔牽強 你覺得硬加劇情 大家睇法唔同

講撚到sd 同op 唔可以比較
笑撚左
肯撚定係因為兩本唔同類型
所以分鏡，構圖，背景依啲比較唔到啦

又係個句 有冇睇開JOJO美漫？

咁係我個人問題 咁多細節都唔覺得花 一眼搵到重點
跟到佢節奏 全部都係我係死忠既錯

你覺得有啲難閱讀 不過唔足以令變垃圾
雖然同我睇法唔同 不過我好認同你既睇法

其實無話唔可以快睇, 你淨係留意人物特寫其他背景飛晒佢就得, OP 有幾多連續動作要睇啊, 尾田應該自知對打場面唔擅長, 通常一兩鏡就完

同埋我原意係想講讀者應該有能力調節睇漫畫既節奏, 從而適應果款漫畫用咩速度睇先係最合適

好似睇浪客行, 耕田耕咁多話, 你可以好快咁飛黎睇, 但係最後其實咩劇情進度都無睇到, 你就明白佢係要你放慢腳步慢慢諗下野

絕對唔係人人都啱口味, 但係你唔可以話佢係垃圾

on9 你自己腦補咁撚多野 叫人用腦
op死忠真係好on9
第一劍客同海賊王呢個稱號係可以並存
係漫畫世界跟住個on9仔就話佢係老闆就係領導者
路飛如果唔係好打 係船上面跟本就冇撚用
卓洛做船長已經好撚過佢做啦傻9
但呢套野係都要講到d船員幾咁忠心 幾咁支持路飛真係好撚核突

幾時有唔俾你拎黎比呀

咁都要你拎出黎先得架 條女衫都除埋 你都唔拎條巨龍出黎 乾哂啦

SD 分鏡構圖好出色 不過一場波打黎打去十幾人

觀眾席 坐埋一齊 同球場比例本身好明顯 根本冇大亂鬥可言 路飛見到薩波亂咩

亂 節奏慢 太多細緻 滿哂既背景

連路飛啊媽冇畫出來都腦補到有大伏筆咁
你就知條友咩料啦

你地畫籃球咁簡單既野

都好睇過你OP都唔知幾多？

緊係無得比啦

成日攞張圖出黎打J

收埋佢啦

Steve jobs Elon mask 朱百 誠哥 奧巴馬

有邊個唔係有遠大理想 自我中心 唔聽人意見

你估冇第二個steve工程師 冇ive Steve jobs會咁成功

佢班手下見個老細咁惡又肯跟佢做野
有邊個apple出黎既engine會冇人請
路飛作為領導緊係要好打
你作為領導者諗唔諗到點係公司有心腹
袋錢落你袋呀小朋友

收埋收埋 咁你條巨龍呢 拎到未？

OP SD 講真好難直接比較, 類型分別太大

就算淨係focus畫面

運動漫畫唔會不斷轉場境

特殊能力戰鬥又點會不斷有連續動作比佢畫

唔係講緊劇情發生果時成個場景都滿晒
睇到亂咩
拎張出技圖講無塞滿晒有乜意義

sorry 呢套野唔關公司事
本來大家一船人大家都有唔同既位置職業
作為領導路飛根本就係垃圾 以為自己好好打就可以9叫 話打邊個就打邊個？累撚死隊友咪係呢d
另外召集同伴方面 跟本音樂家就冇撚用
d同伴初初其實都唔同意骨頭佬入隊
但係佢自以為事 咁叫一個好領導？
乜野袋錢入我袋
唔該你分清楚現實同漫畫世界

前提係你要分到畫面主次先, 而家就係乜都撻晒落同一層, 妨礙閱讀

仲有，去做海賊呀 你估去做好人呀 搵個亂衝on9仔做船長 係海賊王世界要搵個惡d既人做船長好撚出奇？

冇野搵野屌

我原本講緊角色心理成長係條友講到自己公司領導人

Hxh 一格頂op廿格

無可否認, 就睇下你接唔接受到

漫畫好奇怪, 個名需然係咁叫, 但畫面通常唔會係決定你鐘唔鐘意依本漫畫既主因

本身鐘意套漫畫既, 就自然會接受到個畫面, 繼續睇落去

唔鐘意既就一定會覺得好礙眼

睇下JOJO 一拳(one)個D
相信90%一開頭都覺得畫面難以接受, 但總有D野係吸引大家睇落去

首先，無人講過op係因為塞爆左格仔所以係好漫畫
第二，獵人留白，有時唔係留白咁簡單(笑)
第三，咩叫用黑色畫曬成頁，唔係好明，9保式潑墨？無用彩色？

不如話係線條單調，讀者分唔到主體，景深。一向都係op既畫風(？)

我諗尾田都唔知原來自己埋左咁撚多伏筆
係得巴打先知
果然係研究左漫畫唔知幾多年既人
尾田知道應該好撚感動

全船都知路飛係任性，搞事，固執，難捉摸，但係同時有正義感，重感情，講義氣，大量
路飛一直都唔係好領袖，只係真性情討人喜歡，路飛亦唔同現實既海盜。現實既海盜打家劫舍，殺人放火，姦淫擄掠，路飛除左放火同擄之外，應該都未做過其他。

如果路飛係用能力姦淫擄掠，殺人放火，打家劫舍，你重會睇op？

所以為左屌一套漫畫證明自己與眾不同，真係乜都講得出

頂上大戰之前好睇過火影少少
頂上大戰之後仲垃圾過死神妖尾 集集都係係度跑 劇情冇 連畫功都冇
衰d講句 妖尾都可以當H漫睇

你估係度屌班友真係有買書睇咩，佢地對現實冇影響力架

主角團除左烏索普之外,其他人有乜野戰鬥力以外既成長OR改變

你啱呀 經濟唔水關政治事 政治唔關隊事

民唔民主都唔關你事 淨係有冇得買奶粉就關你事啦

睇野唔好咁窄好嗎

唔係兩年後有咩成長 係兩年前有咩令佢成長

由所有同伴唔見哂 死左個呀哥 就好似steve被逼離開 apple能唔能夠站番起身 創立Next 再回歸apple就係佢有冇成長

路飛對自己身為領導者既自覺 繼烏索普離團後 第二次覺醒 係競技場 山治franky 向領導者Luffy徵求意見 要求不按計劃行事 路飛既決策有冇成長 有冇代表年輕人員工老細關係

出到黎做野屌啲老細唔俾你發圍 換你係老細 有冇呢個大量 控制員工

卓洛話過唔會再輸 熊個次都仲企係度 為左路同自己夢想向自己最大敵人低頭 你又做唔做到 佢又有冇成長
羅賓franky骨本身成年人冇咩好講
喬巴對自身怪物既自覺上左個層次 你又睇到幾多

龍珠悟空細個變大 成長左啲咩

鳴人我認同佢成長經歷好睇做埋人老豆 直頭唔認得佢係鳴人添 除左鳴人佐助 有邊個成長左 戰鬥力以外既成長OR改變

你啱呀 經濟唔關政治事 政治唔關軍隊事

公司願景唔關員工事 一team一跑數唔關自己事 同輩理想唔關自己事

邊個領導人 民唔民主都唔關你事 淨係有冇得食奶粉就關你事啦

而家啲後生咁 香港點搞民主 睇野唔好咁窄好嗎

one既畫係核突，但係處理分鏡諸如動作場面、人物特寫等絕對好過好多漫畫家

好想再提下路飛領導者既自覺成長

兩年前邊有向船長徵求意見呢一下

對比王者天下個種下位必需服從上位 都要比主角扭轉 係咪反映緊新世代年輕人既諗法 你想老細俾位你上 定佢一個打天下

打水都佢一支箭沖去打 打埋開門牛

而家佢忍到白星叫佢出黎先出黎 依計劃行事得黎又保持佢打鬧情緒 唔好講路飛 尾田功力都成長左啦

路飛兩次選擇同盟 對大局既理解 都唔叫成長

算啦 同你講緊漫畫 你又走去講現實
呢本漫畫係可以改變世界 完美反映現實社會問題
係神作 無漫畫可以同佢比
唔怪得咁多人睇

羅賓 franky 骨頭 全部大過路飛好多 人身經驗多咁多 點解under佢

出到去做MT train完可能lead住幾間retail /幾條team 個個做多你幾年甚至十幾年野 佢地憑咩聽你講呀 佢地唔聽 係咪用權壓下佢地就算呀

年輕又話人老屎忽唔俾上位 老屎忽屌年輕人冇經驗
邊個錯呀 兩邊都錯呀 咁有冇人肯踏前步 乜柒都唔諗 得過且過

成日話大學生出黎同偽進仔爭做狗
你讀完大學有冇成長呀 一個警署 幾個station sergeant 個個老差骨 你一畢業lead住哂 你憑咩呀
有冇諗過點解連高級狗都考唔到既原因呀小朋友

咪講左漫畫囉 成長呀 咪俾左你囉

咁先好睇

覺得佢寫烏索普最好

其他人都係on99咁

睇OP我就無乜閱讀問題
唔知有幾多人同我一樣
幅圖背景內容多無抺除淡化個腦都可以自然處理到
我重可以選擇調節焦點睇到唔同角度效果

另外雖然背景內容多但佢構圖擺位其實係正路的
唔會搵唔到重心
加上分鏡切割流動配置得好少有斷片跳格o既情況
睇起上嚟係流暢的

反而OP個故係好一般
未到爛o既程度但只屬於睇睇消磨時間果種

睇OP就係睇畫
就算你唔鍾意佢啲畫都好
如果佢變成簡潔留白果種風格就真係會淪為垃圾級

咁你擺明係睇開邪道 好難討論

同埋好難生存既漫畫 會被認為鼓吹成情暴力
睇彼岸島啦

而家班海盜唔似海盗咁

先不論D決定岩唔岩,向大媽宣戰又好,同羅結盟打凱多又好,路飛作重大決定既時候有沒先考慮船員既安危或者同船員商量過

'好難生存既漫畫'你講彼岸島！？
你認真架！？

伏筆兄究竟有幾死心眼同唔輸得？
睇你死撐真係暈過睇one piece
知你op 死忠，但根本成個op大多都只係講緊op一個缺點，就係樓主講樣野，全部人都冇否定one piece勁同神既地方，冇人會覺得尾田唔努力唔用心。但你就一直係到鳩發炮、發晒茅、盲護，護到過晒火，穿鑿附會，轉移視線。我係尾田都冇眼睇啦。

成日話人冇心睇，辜負尾田努力，屌，就係有用心睇先比意見即嘛

完啦好嘛

佢點會

咁得閒

佢講到離曬題 點夠佢鬥

畫圖手法回應左幾多次呀

大把人覺得冇問題 好歡迎有細緻位 點解你睇會亂

係咪角色印象唔夠清晰 唔夠咪睇多次 或者直接棄左佢啦

唔係講彼岸

係講如果主角用能力姦淫擄掠，殺人放火，打家劫舍既漫好難生存

彼岸只係suggest 俾中意睇呢啲既

唔中意還唔中意，話自己睇唔明果啲諗乜？
人地睇得明你睇唔明其實只係反映左你智力問題

老細接唔接單生意 咪要問過你先

員工負責執行 平輩空間係存在係如何達成一件事上面 俾意見

你講緊個關係係董事局傾野

究竟畫得出依個構圖嘅漫畫家構圖可以有幾差l？

唔中意塞滿就見仁見智。
但認真諗吓人地一開始係咪準備比你電子屏幕睇。第二查吓周刊少年Jump個size先。

我見到成地精

咁你覺得你明唔明？

哦,原來佢地個關係老細同員工

伏筆王 腦補王 而家可以教埋人創業 唔怪得OP係神作

構圖

塞滿全格

分鏡

根本大把，所以結論就係，你中意唔中意係一回事。做得好過尾田嘅一定大有人在(烙印，孤高之人)。但係拎啲咩hunter留白製造氣氛出黎同op比就真係莫名其妙。
根本上故事風格畫面要營造嘅目標都唔同

漫畫畫面都睇唔明嘅人應該去照照個腦，唔係去屌套漫畫。

咁東京食屍鬼應該會令腦科生意興隆

但係佢連我地屌緊咩都唔係好明

都唔會睇唔明啦

認真,有D打戲真係睇唔明

精彩post

我以為話唔明只係想誇張地話佢亂 要花多啲時間睇

原來真係唔明？

你講緊劇情
人地講緊畫出黎嘅動作打鬥
九唔搭八

其實尾田讀建築出身，佢構圖差極有限

slam dunk 有一場
效果音又冇 台詞又冇 得動作 但有張力
冇追post 可能有巴打講左

我覺得其實尾田以前冇咁亂
求其搵咗以前同而家

以前

而家

好多時最近啲話數
比我嘅感覺就係將啲人圍白邊再痴喺背景

上面竟然有人話op嘅海賊唔似海賊
火影又有邊幾多個真係似忍者呀？
噴火噴水都算啦，又召喚又放飛彈，又不死身喎！
仲有死神又邊忽似死神呀？
hunter又有邊忽係似獵人呀？
但從來都甚少聽到有人批評喎
因為漫畫係幻想嘅世界，梗係同你認知嘅有出入啦
但都仲有人講海賊王嘅海賊唔似海賊
莫名其妙

講到無野好講都唔好拎呢d野黎攻擊op啦

屌你老母 你死撐op都算 拉埋jojo黎講真係仆你個街 食屎啦

布魯克真係冇作用咁濟，劍士重疊、打又唔好打、又廢又冇腦、性格冇突別、羈絆又唔深、經歷少、船上崗位不明、果實開發亂鳩黎、咁耐以黎冇主戰場面

諗深返轉頭，我當時都係唔同意佢上船，如果人魚島甚平上埋船，我一定同曾經愛過one piece既我講永別

先唔講骨 我都覺得唔係既應該俾甚平上船

上面位op死忠真係另我大開眼戒
係咪上開咩巴哈ptt果d 台灣好多呢種痴線佬

日本老細會參考海賊王改善公司領導層等質
你肯定你唔係睇緊Content Farm?

點會唔講

呢d咪經典

我咪一早講撚左火影同OP都係90後漫畫

不過火影真係無咁亂

易睇d

基本上佢新加入果幾個人都無性格

個作者無入黎睇真係浪費

我諗佢都唔知自己咁多伏筆

甚平係日本黑道俠義大佬型。佢嘅型香港唔明唔出奇。

你答中文卷做分析會call個作者去考評局
而家dse冇文章剖析 諗中心思想 咩字係文章裡面咩意思之類題目咩

一啲突破思維都冇

自己諗唔到就話人地個腦痴線
你個腦又用黎諗緊咩咁正常
日日隨波逐流 社會叫你做咩就做咩 見到持相反意見既人就求兩句 唔水會站係其他人角度睇

要我教management 收錢你都未必有資格上
仲坐係個屎坑睇世界 成熟少少啦

出去睇幾篇分析文啦 哲學又好宗教又好經濟又好

耶穌自己都唔知自己反對奴隸制啦
係咪淨係識基本分析 唔會用技術分析
寫proposal 係咪永遠淨寫到兩句background description 諗爆頭都吹唔到

反one piece啲人質素同唔反個啲跟本高下立見

少少學識都表現唔到 鳩放低兩句人身攻擊就當講左野

個世界真係好難進步

btw 好似仲未有人回應過克比同卡普張圖

OP 嘅動作感覺唔流暢,冇乜動感
火滾動作嘅流動好好多

其實火滾啲動畫戰鬥都做得好好多

得啦

最正常係你

伏筆王

on9, 火影後期俾人屌佢d畫垃圾屌足幾年，由頭到尾只係有人話過佢分鏡好咋，你講都講第2套啦

Again

胸無點墨

反one piece啲人質素同唔反個啲跟本高下立見

少少學識都表現唔到 鳩放低兩句人身攻擊就當講左野

個世界真係好難進步

而家dse冇文章剖析 諗中心思想 咩字係文章裡面咩意思之類題目咩
話緊你個傻仔藍色窗簾呀，咁都唔明就返去dse學下你所謂既剖析啦

而事實上答中文卷做分析就算call埋個作者都係答唔掂，因為個濕鳩考評局真係好似你咁樣鐘意係度係咪都分析一餐

仲有耶穌梗係自己都唔知自己反對奴隸制，本聖經根本無論舊約定新約，都有支持或者鼓勵奴隸制，你呢d先叫少少學識都表現唔到

唔好係度腦補咁多，坐係個屎坑睇世界 成熟少少啦

垃圾

「因為個濕鳩考評局真係好似你咁樣鐘意係度係咪都分析一餐」

你又有冇諗過點解會咁出題 點解有人答到你答唔到就係到屌人 呢啲咪用黎分grade 答到就證明左自己 答唔到唔影響你入大學 答唔到就話人濕鳩 咪智商唔成熟囉

我咪講耶穌自己都唔知自己支持 話緊啲耶撚自己亂鳩譯 但係好多人附和 咁係鳩譯者高明 定盲信者弱智 咁個起始點係好定壞 要點分 正行當偏門做 偏門當正行做 係啱定錯
你到底係同意定唔同意架

咁鍾意攞d唔關事既圖黎比較，俾你地慢慢比

你真係好心機

我無咁好氣同個傻既傾

我又唔覺得亂

又唔係成版人

得啦
明晒
早d瞓
聽日你要去入筷子

大家咁話

成版都唔知係乜鳩呀嘛

無呀

睇得好清楚

耶撚自己亂鳩譯咪同鳩吹一大堆野話係分析，講埋曬連op作者自己都冇諗過野一樣

仲有唔係答唔到先會屌個考評局濕鳩既，個考評局要set個答案係作者明明冇諗過既野，然後學生答到作者諗既野果陣會拎唔到分反而好合理？

當耶穌唔支持，聖經又話唔支持果陣又何來鳩譯呀？

唔好咁，袋下錢落人地袋姐，收錢佢都未必有資格同我傾

佢匡智出黎架
咪理佢啦

火影個幾幅畫得又hea，個螺旋丸幾條線又唔知做乜鳩，last個張直頭畫緊乜鳩都唔知，我認真翻睇返last幾本先屌，老母出場個度完撚全都唔知畫緊乜鳩，我睇左3，4次都唔明佢點解畫到成舊屎咁

海賊根本唔係動作作畫差，只係打鬥個陣需要加插好多劇情內容入去變得多字，你估真係似d垃圾漫畫咁嘴炮完就打，打完又傾掂數咁咩

btw想睇打鬥好既近年我覺得"打鬼"唔錯

尾田d好鍾意一格有好多人 然後每人一個對話框
搞到畫面好滿好逼
明明分2格 講完一d先用另一個角度比另外幾個講就得
咁樣會睇得清楚好多

思想仲停留係追求真實

利用聖經鳩譯 借神之名推翻奴隸制 係借神既影響力
耶穌係咪真都根本唔重要 重要係利用演繹能力既做出咩事 推翻奴隸 追求民主 反同性戀 支持同性戀 都唔關神既真偽事 甚至借神去搞小女孩 都係利用神既一種方式 重點係如何令啲女俾自己啪

開口埋開就話根本冇神 就代表你唔明宗教係社會上個人上站緊咩位置

正如學性本善 你唔係天真到真係以為孔子覺得人係性本善呀 一出世係善良的人呀
唔通君子遠刨廚 肉就照食 就話佢偽善 眼不見為淨呀 睇清楚佢願景未呀 佢lead住班人 行緊咩project知唔知呀

要我即場講性本善 夠一份大學essay拎A 一份master 引論 不過你要袋錢落我袋 我無謂獻醜

考評局set題 就算作者講明完全冇咁既意思 都唔影響考官評測學生分析能力 重點係學生係分析上有冇睇到考官想學生睇到既野 即係學生唔係要猜測作者諗咩 係猜測考官諗咩 你自己睇唔透 個grade咪比下去

上到大學俾grade係咪professor 你答既問題 係寫事實 定寫俾professor睇

出到去做野寫appraisal 你係咪引哂啲video日日拍住 證明自己有做野

仲停留係理想化 追求事實既人 只代表未經歷社會洗禮 未成熟

袋就打開左 等你放錢入黎

離題離到出曬事
不如你望望個topic先考慮回唔回post?

痴撚線，重點係學生係分析上有冇睇到考官想學生睇到既野 即係學生唔係要猜測作者諗咩 係猜測考官諗咩 你自己睇唔透 個grade咪比下去，係咪潮文黎
收返個乞衣袋算啦，係度自曝其短

又理想又真實，直頭以為講緊pokemon，特別篇漫畫幾好睇，分鏡又唔錯

痴撚線
連過份解讀依件事都可以講到咁理直氣壯

佢仲了解過作者自己
仲係度自吹自擂自己係社會上有幾出眾
尾田唔搵佢做op代言人真係曬左

烏索普真人

其實真係好可卑

每當有人話火影有問題，火影死忠即刻話OP仲衰
每當有人話OP有問題，OP死忠即刻話火影仲衰

90後真係可卑

其實唔洗爭

兩者都係垃圾

只係一舊屎踩緊另一舊屎黎枱高自己

其實兩舊都係屎

都話佢匡智出黎架啦

780後仲垃圾 乜野都拉年齡來講 重要踩低90後抬高自己

講畫個人最鐘意reborn

張圖朦到咁 d人唔知就梗係話亂啦

仲有 佢上一頁講破牆
真係盲反先會睇唔明

弱智仔，你自己話火影好d我先忍唔住俾d圖屌下你咋，俾幾幅火影圖你明明成舊屎咁都要話冇問題，你用下你既腦諗下點解自己點解要去到呢個地步踩低一套名作啦，你呢d人上網屌唔洗本，屌完繼續拎部手機睇下一話，再對部手機講今集好撚亂咁啦

條友好似分身咁都唔知回邊撚個好

連猜測考官想你答咩都未做到 真係枉你讀過中學 你唔係以為番學只係求知識呀 咁我睇參考書都夠啦 香港老師廢個個都知 讀書個時 marking scheme 有手寫我既答案 既然做唔到猜測考官思想 答比考官更好既答案又做唔做到呀 仲話袋錢落我袋 reading 同speaking 係咪fail架

講番漫畫

Topic 塞爆哂一格就叫好漫畫？

求鳩其塞爆哂一格 緊係唔可以叫好漫畫啦
樓主都認左佢係廢 我都冇咩好講 點知仲有人沖出黎柒 唔認廢 冇自知之明

講過幾多次 畫咁多背景 係令畫面豐富 可以將多啲細節崛放埋一齊 完全增加左漫畫耐看度 更睇到作者心思 令一格漫畫 可以好似幾格咁充實

對角色印象會影響構圖重心比例 對角色印象深刻 睇每一格可以即刻將重心角色變色呢一格既主角 上面破牆幅圖 一睇就知後面細到粒米咁既人係卓洛 唔通佢細過幅牆 你會話幅牆係呢格重要度高過卓洛？

淨係構圖出色都未算好漫畫 唔通四格漫畫冇分鏡 就冇好漫畫？美漫全彩內容全滿 又唔侒好漫畫？好漫畫仲要有劇情舖排 主線謎團 世界觀 同社會共鳴 耐看度 感動位等等 仲有好多 which are 我一直講緊既野 係唔係塞爆哂一格 講到口到亁 都仲未明

我都係而家先知 睇漫畫原來都要資格 睇黎你暫時未有資格睇one piece 樓主都認左佢廢啦 淨係識用人身攻擊 刺稻草人 屌死忠 根本冇point屌圖漫畫 正常少少既引例解釋都冇

仲叫人睇topic 你地reading speaking係咪fail架 sosad

根本唔係漫畫既問題 鳩反one piece既人 學識見聞根本負資產 仲話放錢落我袋 啲陰司紙 留番俾你拜山啦

btw Pokémon 特別篇真係正 我最中意紅藍寶石個故

值得自豪？乜唔係缺點嚟咩

見仁見智啦

如果你睇one piece 淨係想知d係咩 one piece係咩 咁就絕對係缺點

其實有冇one piece 重要咩

但我比較著重睇過程 相對唔欣賞其實完哂主線 結得 又多條全世界無敵既友 打完又多個全宇宙無敵既咁

你話係缺點咪係

人地真係無OP咁亂

呢個係是實

你發癲都改變唔到

今朝食左藥未？

你話係咪係囖

HUNTER全黑果十幾頁真係喊得出喎

所以淨係畫功構圖 根本唔足以評係咪好漫畫

睇得出淨係屌構圖 又話人離題個啲 智商去到邊

講咁多嘢都哂氣 ，你見咁多人屌，證明一定有佢唔好既地方

拎藍色窗簾來打飛機
仲要話ff>原作意思

其實佢都幾病態
晒咁多時間係個PO到自HIGH+FF
講野D邏輯又多錯又混亂

其實唔適合咪唔適合，口大眼大誇張化唔鍾意有咩出奇？ 風格嘅野係咁就係咁
漫畫唔合眼緣咪拜拜咪撚睇算數囖

係要人地接受自己個人審美標準，又構圖又留白又深度。話人地填滿就係錯。笑撚死人咩，堂堂一個最頂級嘅漫畫家洗唔洗你教啊？佢咁畫肯定有佢嘅取捨。你唔中意，咪代表依本作品唔適合你囖，無他架喔。

填滿唔等於好，同樣唔留白都唔代表差。
手法黎架咋。

OP一定有唔好嘅野，故事，造型都可以係。
但一定唔會係畫工，頂級畫家比啲完全唔識畫畫嘅人質疑真係侮辱

連分身都講埋，算吧啦，咪再理佢

咪話你唔成熟 仲追求緊事實 你唔認同作者同出卷者諗法不同 你咪試下出卷 了解下出卷者點解咁做 最後都唔認同你咪自己去做局長 改變出題 前題都係要站左係佢所建立制度先

得把口9up

點解尼采話上帝已死 呢個就現實

仲追求緊神係咪真 係咪有全能全知 冇就唔信 就話基督教係垃圾 咪幼稚囉

知唔知咩叫做分析呀 求其維基講哂啲事實就叫分析呀 讀下書先啦

咁多位巴打算啦，條撚樣唔比我地追求作者意思，想我地追求佢講既所謂伏筆炸

由始至終我冇見到反駁者有意義既論點
完全冇說服力

又話離題 又話冇伏筆 回應左 比埋克比幅圖 一個回應都冇 駁唔到 柒左唔認都算

人身攻擊 排擠有用論點 唔接受他人意見 唔思考

連做人都冇資格

咁你咪即管講下作者意思

話你過份解讀你就ff 我唔解讀
你就真係藍色窗簾上晒腦
照你既講法
我絕對可以話你所有解讀都係鳩up
因為我對你文字解讀既意思>你想表達既野

不了，講岩都攞唔到分既

係卷頭頁寫故事既漫畫以我所知既的確係得ONE PIECE,但''用番之前出現過既人物''咁既程度算係伏筆既話,大部份漫畫都有啦,有咩咁特別

可以 不過係低手分析

講唔到咪講唔到 扮咩姐

Orz

唔特別

不過唔係牽強後尾夾硬拎出黎 一早預計左佢係路飛呀爺下面做野 跟住佢呀爺出現 唔係啲人講既咩後尾夾硬諗

當然係想我拎特別既黎都大把 不過呢到冇人識欣賞 我先拎張直觀 個個都名既圖黎講

分析都要睇聽者智商
係我高估左連登仔 我錯

又ff 到自己有高智商

係你既世界觀你肯定係覺得自己先係主角
自己係一個好特別既人啦

我本身係唔認同one piece垃圾 但係個個踩到一文不值

諗住同連登仔交流心得 期望得到連登仔諗到 我諗唔到既野 點知換來一堆無意義既駡戰

係我自大定係你地弱智

你食左藥先啦

又有一個未食藥

證明左OP好適合精神病者睇

我覺得非主流哥可以繼承綠葉大師兄

快d返去入筷子啦

佢活係自己既世界係開心d

又要睇盜板 又要屌 都唔知你做乜鳩

返匡智啦

我真係睇開單行本

呢位巴打做護士？

係咪自己成日要食藥 所成日凝住叫人食

on9 仔 你係到屌完 尾田會睇撚到你d 留言兼改善呀？ 你點屌都係固步自封架啦

你話點就點啦

伏筆王

食左藥，對你對世界都好

條友真係好柒 比人駁晒之後夾硬兜就話冇人駁到佢
其實你係咪鳩硬黎 曲線引人反OP

有圖有真相

痴撚線 成班on9 人身攻擊完當講左野

好後悔浪費左啲AL 以為有高質交流

精神病都叫溝通到 弱智真係冇得搞

係我錯啦好嗎 咁多位弱智唔好再用廢話追擊我啦

我諗就算係OP死忠睇完成個POST都會覺得ON9果個人係你

本來個post好地地

比你呢個匡智仔膠化

屌你老母

食藥啦

有時真係分唔到連登d人係咪真係見紅必反
覺得咁樣自己好獨特
唔係講緊樓主
樓主講既野都有道理
我都一樣覺得onepiece無以前咁好睇

而係講緊個班咩post都走出黎話onepiece垃圾/onepiece悶撚到
吹到火影死神都好過onepiece咁

單係講hxh
一年出幾話
多字到仆街，分支極多
連登仔就：好撚正呀，成本小說咁好好睇好有深度 富奸講故仔真係一流，一個配角都可以好有性格 一定係準備左好耐，一年出幾話都抵，草圖都唔緊要

onepiece 同樣好多資訊，分支極多
連登仔：屌拖撚到 成集講咁撚多又唔打，加咁多配角落去都唔知做乜，又分哂咁多支線唔知想點
呀屌又休刊 個個月都休刊垃圾到

作為長篇漫畫，今年第20年既onepiece我覺得真係算係咁
質素無以前咁好就比人吹到垃圾都不如真係

盲反班人仲要最叻屌返人死忠轉頭

咁你同唔同意OP係伏筆王？

因為op看破紅塵，是否悲哀

個post好地地係咪本身淨係講啱你聽既野

點知出現駁唔到就變左膠化

仲係人身攻擊完當講左野 笑到我肚痛

無啦啦講咩伏筆

不過你咁問
我覺得好多都只係佢識拎返以前既野黎用
成十幾廿年我就唔係好信佢伏足咁多年
但唔否認佢有d位的確係有

看破紅塵over 左

大概get 到你講咩 不過你因果關係調轉左

覺唔覺條撚樣匡智出黎？

扣你老帽

食左令壽堂咁驅風乜病都好翻曬啦洗乜食藥啊

俾盡你廿幾歲
評四十歲歲畫左廿年漫畫既人 仲話知道作者諗咩

畫面多少少野就話亂 一格內容多少少就話睇唔明

分析下就話人亂鳩估作者意思 係呀 其實佢個腦係空既 乜都冇諗畫左廿幾年呀

尾田代言人好似你地適合啲

笑唔笑死人呀

紅髮一眼就嚇走條魚 伏筆

路飛嚇疾隻牛 又算唔算

你當伏筆王流架

老友記 : 食鹽多過你食米

雲加: 我換人唔使你教

食屍鬼先係唔知畫緊乜
把劍由左斬去右
定由上斬落下面
係睇唔到

人地畫左廿幾年 -> 你D鳩估唔係鳩估
伏筆王想做埋邏輯王

呃下D無追PO既人都仲得既
但見佢個個PO都語無倫次, 都幾難洗底

一句都冇駁過 鳩up句比人駁哂 就當係

原來我見到神 話有光就有光 有水就有水

到底邊個冇追post

連分析都冇做 直接話係鳩估就係鳩估 我真係跟唔到你邏輯

又想俾陰司紙我袋

白痴仔仲未知自己邏輯謬誤係邊

我淨係知你地一大堆 人身攻擊 刺稻草人謬誤

OP 根本唔好睇

反op就刺稻草人
你自己就叫精準分析

難道留白咩

op界鳩硬
不過你遲左啦
火影世界第一之名 已經比鳩硬搶左
你做第2啦
所以係第一 第二垃圾

其實你地除 好亂 睇唔明 which is 受個人睇野能力影響
大把人輕鬆睇得明

仲有咩有意義既野講左出黎

睇下先

鳩硬好笑d

佢膠力太弱啦, 上唔到位
最慘係樓主, 本身想認真討論漫畫畫面, 比個匡智膠化晒

食藥啦你

我都費事理匡智仔

只會提佢食藥

靠人身攻擊洗板

真係好好笑

我係同類post搵到原來而家興呢句 用左就咩都唔洗討論 一定玩哂 句子唔洗粗口 包含哂 刺稻草人 訴諸anything 對對方既間接人身攻擊 但係對啲唔用腦 冇point 既 小朋友好有效
最大好處係 任何topic都用得 媲美 你個匡智仔term

你老母係臭雞

慳返d藥費算啦，香港地醫療負擔仲唔夠大咩…
個傻仔標點又唔識用，字又打錯曬，一味中英夾雜，仲要離地離到上殖民衛星。對呢d自我中心到極又hate mainstream既人再講都冇用。

你真係好
睇晒佢打咩

我睇到一半已經覺得佢未食藥
原來匡智出黎

_ _ _ _ _ G

_ _ _ _ G

唔怪得會唔明one piece 又覺得亂

食藥啦
你已經無晒社交圈子

好撚可憐

眼都花

_ _ _ _ G

不如海賊王直接改名做伏筆王啦

樓主不如開個新post

匡智仔唔好入黎

多人接受唔代表好架
講極都唔明

舉個例，Marvel電影係多人睇多人鍾意，但係電影界入面唔會係神檯級

純粹舉例，Marvel 迷唔好對號入座

多人接受又唔可以係好嘅定義，
反而小眾唔接受就係佢係壞漫畫嘅理由？

其實我都唔明你地由個topic開始就係到拗啲咁主觀嘅野做乜鳩。

頂上對決只係一堆大海報
分鏡同戰線都好亂
想做亂戰 但只不停圍住路飛講
又將多線戰線炒埋一碟
一 d 都唔緊張

原來想圍爐打飛機 唔想接受意見

係咪直接講 等我仲期待有討論

一開始唔係講op垃圾
係講佢係分鏡，構圖方面比較差

然而後來有op迷反駁話佢地鍾意睇，覺得好好，又話神檯級個啲如井上，鳥山明個啲唔可以拎黎同op比

然後又再提出伏筆論之類去離題

佢未食藥

唔洗理佢

第一個comment 係咩黎

咁你唔睇埋樓主點覆呢個回覆